<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>《剑雨》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/2-society/3-culture/movie/works/action/reign-of-assassins</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/2-society/3-culture/movie/works/action/reign-of-assassins</guid>
    <description>吴宇森执导。杨紫琼，林熙蕾。 感受 打斗很精彩。避水剑：软剑，能转弯，被格挡后还能攻击到对手。 彩戏师融合了功夫和魔术。神仙索。耍火等。 情景方面，达摩的尸体象征着无所不能(龙珠)。不同的欲望： 获得绝世武功。 瘫痪的能重新走。 太监能变成真正的男人。 也藏着禅机。 不理解的点，首辅为什么要达摩的尸体。首辅儿子的功夫为什么这么好，特别是他最后和黑石对决的时候。 感受到背后的东西： 放在。 男主角(首辅之子)放下了杀父之仇和女主角在 贪婪。 黑石领导的；首富的；江湖人的。 金句 藏巧于拙，用晦而明，寓清于浊，以屈为伸。真涉世之一壶，藏身之三窟也。 《菜根谭》 打败若水剑的四招。 阿难尊者是提婆达多的亲弟弟，也是佛陀的堂弟，为佛陀的十大弟子之一。 阿难对佛祖说 ：我喜欢上了一女子。 佛祖问阿难：你有多喜欢这女子? 阿难说：我愿化身石桥，受那五百年风吹，五百年日晒，五百年雨淋，只求她从桥上经过。 剧情 在公元428年，天竺高人羅摩努占出家為僧，東渡中原，練成絕世武功。他死後，遺體下落不明。武林相傳只要得到遺體，參透箇中玄機，即能練成絕世神功，稱霸武林，於是，各路江湖高手蠢蠢欲動。 數百年後的明朝，一個名為「黑石」的暗殺組織橫行江湖，當中心狠手辣、從未失手的「細雨」（林熙蕾飾）在一次暗殺任務中，殺死了朝廷命官首輔張海端，其子張人鳳（郭曉冬飾）卻僥倖逃過。 這一次暗殺行動中，細雨遇上武藝高強的修行僧陸竹（李宗翰飾）。陸竹盼細雨能放下屠刀，儘管陸竹武功高過細雨，在糾纏三個月的對招之中屢屢點出細雨的破綻，卻始終無法點化細雨；最後陸竹讓招刻意死於細雨劍下，用自己的生命感化了細雨，她決定告別殺手生涯，另求新生，而落入她手上的羅摩祖師遺體，她決定把遺體安放於雲何寺，讓祖師能入土為安，免得再掀江湖風浪。 另外，為了隱避「黑石」組織的追查，她更易容，且改名為「曾靜」（楊紫瓊飾），隱身於京城內，企求平凡安定的日子。就在遇上老實人江阿生（鄭雨盛飾）之後，曾靜更認定自己找到生命真愛，兩人共結連理，豈料，「黑石」巨額懸賞要取回羅摩祖師遺體，以及細雨的首級。但這個時候，有一個更大的秘密，就藏在「曾靜」的枕邊人江阿生的身上，曾靜不忍江湖仇殺，退出江湖，而易容後的她，真能擺脫「黑石」組織的掌控，重新做人嗎？.</description>
    <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 02:15:00 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>海</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/6-info/travel/sea/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/6-info/travel/sea/readme</guid>
    <description> 圣托里尼岛 白日梦岛 坎昆。 位于墨西哥的国际旅游城市，一堆的度假酒店。沙滩，海很漂亮。 .</description>
    <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 02:09:29 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>资源</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/3-resource/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/3-resource/readme</guid>
    <description> 程序员延寿指南 .</description>
    <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 13:59:26 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Resend</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/coding/web/scenario/email/resend</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/coding/web/scenario/email/resend</guid>
    <description>Resend The best way to reach humans instead of spam folders. Deliver transactional and marketing emails at scale. 获得 2023 年 Product hunt Golden kitty Award 的开发者类的金奖。 代码示例： import { Resend } from &#039;resend&#039;; const resend = new Resend(&#039;re_123456789&#039;); (async function() { const { data, error } = await resend.</description>
    <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 02:44:52 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>2024年03月</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/daily/2024-03</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/daily/2024-03</guid>
    <description>01日 Friday 跑步 20 分钟 多邻国 7 个单元 和 LLM 玩文字探案游戏。探案类剧本杀 每个角色是个 agent。 或者由一个 agent 来代理，@谁，agent 就用这个角色来回答。 感觉上下文长一点，加智商够就可以玩。 — 主要的问题是，靠自由探索，比较难，可能还是要提供足够的背景信息，然后 agent 做一些推动。另外一块是 agent 可能会把主题带偏。 整理完了 控糖革命。 02日 Saturday 跑步 20 分钟。绕护城河跑的。 第二天腿酸。 多邻国 5 个单元 03日 多邻国 6 个单元 跑 20 分钟。在跑道上了七圈半（差不多三公里）。开始的一两圈比较累，坚持了会，后面就没那么累了。 一定运动量的跑步后会很快乐的原因猜测：跑步到一定量，关节摩擦加剧，需要分泌内啡肽之类的来镇痛。跑步结束的时候，身体并不知道，还会延续之前的状态，继续分泌。燃脂感觉是不是也是类似的原理，运动停止时，还按之前的节奏在把糖元转化成糖来提高能量。 写了 控糖革命 的自我推荐，并发表到微信读书。 04日 多邻国 6 个单元 跑 20 分钟。 05 多邻国 6 个单元 LLM 边界探索。。。 对 LLM 能力边界有概念。用例集 十四届两会召开，会议结束后，不召开总理会议。 跑 20 分钟。 日料自助：和创柚子日本料理 385元/人。吃了一堆牡丹虾，甜虾，三文鱼的鱼腩和鱼背。 06 多邻国 11 个单元。 Cool～ 跑 20 分钟。 每日/每周资讯推荐。和其他资讯有什么不同。 靠做 Notion 的 Template 来赚钱？ 扩展，在已有生态上做内容/工具来赚钱。 07 多邻国 5 个单元。 跑 20 分钟。 08 跑 20 分钟。 多邻国 12 个单元。 Cool～ 那些电影，小说，背后想表达的什么？ 状态管理： https://zustand-demo.</description>
    <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 02:18:27 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>饮食</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/readme</guid>
    <description> 控制血糖峰值。控糖革命 .</description>
    <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:10:46 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《控糖革命》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/resource/glucose-revolution</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/resource/glucose-revolution</guid>
    <description>作者信息 作者杰西·安佐斯佩（Jessie Inchauspé）是 控糖女神社区 的创始人。是法国年轻生物化学家、营养研究员和健康科普推广人，擅长将尖端科学转化为帮助人们改善身心健康的简单技巧。 我的推荐语 每隔几小时就想吃东西？整天都觉得很累，需要咖啡提神才能过一整天?有睡眠障碍，或醒来时觉得心慌?2期糖尿病?非酒精性脂肪肝？情绪低落，抑郁? 我们会有这个那个的身心问题。通过控糖可以在很大程度上改善身心状况。 《控糖革命》 这本书介绍了血糖峰值会对人造成不利影响的原因，会造成哪些不利影响，以及如何控糖（减少出现血糖峰值）的方法。 本书的作者是法国“葡萄糖女神”、生物化学家杰西·安佐斯佩。书中给出的建议都是有科学依据的。书中的每张血糖曲线图都是为了阐明作者参考和引用的科学发现。她不会从针对一个人的葡萄糖实验或者她个人的实验中得出普遍的结论。 作者创建的线上的控糖女神社区，已经有超过20万会员。该社区帮助很多会员改善身心状况，并重新获得了自信。 希望这本书对大家有帮助～ 核心内容 血糖峰值的出现高峰对人体有很多不利影响。因此要让血糖处于比较稳定的状态。 控制血糖的技巧。 吃饭的顺序。先吃 纤维(蔬菜)，然后吃蛋白质和脂肪，最后吃糖（饭，甜点） 吃完饭适量运动 10 - 20 分钟。 当你特别想吃糖的时候，告诉自己吃糖的危害，并做几次深呼吸。根据我的经验，通常坚持20分钟，这种感觉就会消失。 建议 少吃甜食(含大量果糖)。吃甜食（含有果糖）比吃淀粉类食物（不含果糖）对身体造成的伤害更大。 详细内容 本书给出的建议都是有科学依据的。本书中的每张血糖曲线图都是为了阐明我参考和引用的科学发现。我不会从针对一个人的葡萄糖实验或者我个人的实验中得出普遍的结论。 葡糖糖 葡萄糖的影响 葡萄糖可以瞬间影响我们的感觉，包括饥饿感和心情。一旦我们控制了它，许多问题就会迎刃而解。 葡萄糖以不同的形式存在——淀粉、纤维、果糖和蔗糖。 植物中葡萄糖的作用 植物既可以靠分解葡萄糖来产生能量，也可以原封不动地将葡萄糖作为生长所需的原料。它可以用来构建植物坚硬的树干、柔软的叶子、细长的根和多汁的果实。 淀粉 淀粉由葡萄糖组成，是一条长长的葡萄糖分子链。淀粉是用来储存葡萄糖的。葡萄糖容易溶于身边的任何物质。淀粉不会。淀粉在α-淀粉酶的作用下，会转化葡萄糖。 植物的根茎往往储存大量的葡萄糖。如马铃薯，胡萝卜，山药。种子也含有淀粉，如玉米，水稻，小麦，豆类。 果糖 果糖的甜度大约是葡萄糖的2.</description>
    <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:10:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《如何有效克服惰性》 - 分析</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/good-article-analyze/how-to-effectively-overcome-inertia.md/analyze</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/good-article-analyze/how-to-effectively-overcome-inertia.md/analyze</guid>
    <description>原文。 把自己的flag向更多人公开，把时间表公开，让更多人审核你，评价你，甚至要让自己承担一定的责任和压力，是克服惰性很重要的一种手段。 结构很清晰： 克服惰性很难。 克服惰性的方法：因为要对结果负责(违约成本高，如果不成功，个人信誉就没了)，倒逼自己自律。举的几个例子：贾玲减肥成功；作者写的每年承诺要做的福利课。 克服惰性的一些其他技巧。 保留一定的弹性和冗余。 分解阶段性目标。 适度给予自己奖励。 找到能共同促进前进的伙伴。 要克服惰性的原因： 自律和成就还是有强相关的。 塑造更好的自己，扩展自己的舒适区。有更多选择的机会。 引出观点：以热点(贾玲减肥100斤)引入，对比社会上对这件事的看法(显得很全面)，再引出核心观点。 从不同人的视角写出他们的想法： 为什么贾玲可以成功，有人说为了票房，有人说因为神药。 很多时候我们有惰性，是因为我们并不需要对结果承担太多责任，减肥不成又怎样，英语学不好又怎样。 那么很多人说，你是公众人物，我又不是，谁在乎我的flag。 常人都有感受的观点一笔带过。比如这个大家都有感受：自律，这话说起来很容易，但执行起来就很难。 很多人都想减肥，能坚持下来的其实并不多，我们知道坚持需要自律，这话说起来很容易，但执行起来就很难。 .</description>
    <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 07:42:00 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《如何有效克服惰性》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/good-article-analyze/how-to-effectively-overcome-inertia.md/origin</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/good-article-analyze/how-to-effectively-overcome-inertia.md/origin</guid>
    <description>作者： CaoZ。 原文链接。 春节档，贾玲减肥100斤成了最大的热门事件。 很多人都想减肥，能坚持下来的其实并不多，我们知道坚持需要自律，这话说起来很容易，但执行起来就很难。 为什么贾玲可以成功，有人说为了票房，有人说因为神药，我不去追究所有的可能性，但我说一个基本逻辑，当她决定投资拍摄这部电影，和投资人确定档期，以及投入预算，演员选型后，其实是把自己逼到了某种意义的没有退路上，因为她需要向很多人交代，减肥不再是她一个人的私人事件，而是很多投资人，很多合作方，商业伙伴都需要密切关注的事情，如果她失败了，她的商业信用，业内口碑，合作关系都会面临巨大的危机。而这，倒逼自己去全力兑现承诺，或者说，兑现自己立下的flag。 其实今天要说的关键就是这个，很多时候我们有惰性，是因为我们并不需要对结果承担太多责任，减肥不成又怎样，英语学不好又怎样，总有其他借口，人生条条大路通罗马，很多其他可能么。 但是当你习惯于找借口的时候，最终你会在每条路上都浅尝辄止，你会习惯于准备各种退路，习惯于让自己心安理得的放弃目标，放弃挑战。 我举个自己的例子，其实我也有惰性，我不认为我自律能力非常强，我也有自己的舒适区，那么知识星球我开始搞每年定期福利课，从某种意义来说也是一种对自己的倒逼。我先确定主题，然后确定开课时间，然后开始发布帖子和文章来公告给我的读者，这时候，就等于是给自己立下了一个flag，必须在指定时间之前，完成课程，还要保证课程的质量和口碑；对了，我还立了另一个flag，叫做经得起时间的检验。那么如果到时完不成课程的准备，或者完成质量很低，就等于是放弃自己的信用，放弃自己的口碑。这个代价肯定是太大了，所以我再贪玩，再喜欢浪，也要尽量去准备课程，去准备素材，去学习一些东西，以便让自己与时俱进能讲出一些跟得上时代的东西，此外还要不断审核自己的逻辑，表达和案例的选择，确保经得起时间的检验，经得起专业人士的的评定（我的读者里，高阶专业人士还是很多的），总不能跟我骂过的那些知识付费大佬一样逻辑混乱，信口开河，言语轻佻对不对。 把自己的flag向更多人公开，把时间表公开，让更多人审核你，评价你，甚至要让自己承担一定的责任和压力，是克服惰性很重要的一种手段。 那么很多人说，你是公众人物，我又不是，谁在乎我的flag。找自己的亲朋好友，在某些相似诉求的群里，或者朋友圈，立flag，达不到诉求，自愿受罚红包，而且是一定要让自己肉疼的那种量级，倒逼自己去兑现行动。 这也是我的一些优秀读者正在身体力行的尝试。 立flag也有一定的技巧。 1、保留一定的弹性和冗余 不要设计过于严苛的规划，否则很容易半途而废。 比如，坚持不间断学习/减肥/跑步/游泳/读书/写文章/…打卡30天，那么如果某一天因故没有完成，整个目标就失败了，你就很容易放弃掉后面的尝试。但是如果改为，坚持一个月内 学习/减肥/跑步/游泳/读书/写文章/…打卡25天，这样就给自己留下了一些弹性空间，如果某几天确实因为一些事情，比如出差/舟车劳顿，停顿了，也是可以完成目标的。这样完成几率更高，更加容易贯彻执行。 2、分解阶段性目标 不要设计过于宏大和长远的目标，否则早期很容易懈怠，总觉得时间还早，到最后发现根本来不及，完不成。最好分解为每周，每月的目标，这样更容易保持持续的促进效果。 3、适度给予自己奖励 失败要有负反馈，那么完成就要有正反馈。如果目标实现的足够好，要给予足够的正反馈，奖励自己的付出。 4、找到能共同促进前进的伙伴 最好有人天天催着你，天天监督你，这种想偷懒都难对不对。 自律是不是一定能引向成功，是成功的充分条件，还是必要条件，坦白说，现实往往不正确，自律而不成功的有很多；成功但不自律的案例也是有的，那我们为什么要自律呢？ 第一，一切皆概率，虽然不是绝对存在因果关系，但是从概率来说，自律和成就还是有强相关的。 第二，塑造更好的自己，扩展自己的舒适区。 我以前强调过，走出舒适区不是目的，让自己拥有更广阔的舒适区才是目的，自律的最终目标其实是实现更广阔的自由，让自己拥有更多的选择。 学习和成长过程总是痛苦的，但学会之后，你就掌握了更多可能和选择的机会。.</description>
    <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 07:41:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>什么是好文章</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/what-is-good-article</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/what-is-good-article</guid>
    <description>好文章是目标读者觉得好的文章 读者有不同的知识背景，不同的价值观和偏好。因此，不存在一篇文章让所有读者的都觉得好。 我觉得的好文章 1 有信息量 通过读，能获得新的信息。信息要有细节。一些前因后果要说清楚。不是那种假大空的内容。例子： 没有细节: 我在饭田桥的“小丸子”吃了碗拉面，很好吃。 有细节: 我在饭田桥的“小丸子”吃到了极品豚骨汤面。汤底是炖了3天的猪骨浓汤，配菜是汆烫得恰到好处的豆芽菜，吃起来脆嫩爽口。桌子上放有店家推荐的柚子胡椒，只需撒上一点点，柚子那清新的酸味便会让你眼前一亮。 《九宫格写作法 如何写出一篇好文章》 2 内容是可信的 描述的内容要么符合事实，要么是在事实基础上通过逻辑判断而来。 3 读着是舒服的。 文章的结构让人动力读下去。通过好奇心也好，其他技巧也好。 主次分明。有重点。 语句的通顺。 .</description>
    <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 15:26:22 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>