<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>方法</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/6-method/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/6-method/readme</guid>
    <description> 培养好习惯 .</description>
    <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:36:56 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>培养好习惯</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/6-method/good-habbit</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/6-method/good-habbit</guid>
    <description>习惯是在特定的环境，会做的特定行为。如：压力大的时候会抽烟，暴饮暴食。 人的大部分时间都是按照遵循习惯来行动的。按习惯的时间起床，吃习惯的早餐，按习惯来刷信息，购物，思考，社交，在习惯的时间睡觉。 习惯对人的影响很大 习惯随着时间的累计，对人的影响会很大。 60 岁、50 岁、40 岁和 30 岁戒烟，分别可赢得约 3 年、6 年、9 年和 10 年的预期寿命。 培养好习惯 培养好习惯，对人有好的影响。一些好的习惯： 每天运动。 健康的饮食。戒糖，少吃深加工的食品，多吃优质蛋白，深色蔬菜。 冥想。 积极乐观的心态。 自省。 培养习惯的方式: 按照 SMART 原则制定切实可行的计划。计划的难度要适中（学习区），不是太容易（舒适区），也不是太难（恐惧区）。 在计划中可以加些里程碑和奖励。 可以找人监督计划的推进，更容易达成。 书籍推荐 一些关于习惯的书： 《掌控习惯 如何养成好习惯并戒除坏习惯》 《习惯的力量》 《高效能人士的七个习惯》 .</description>
    <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:35:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>2024年02月</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/daily/2024-02</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/daily/2024-02</guid>
    <description>18日 跑步 20 分钟 多邻国学习 5 个单元 冥想 13分钟。 最后几分钟比较困。 写作：培养好习惯 .</description>
    <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 13:32:36 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Joey Schweitzer</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/5-resource/joey-schweitzer</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/5-resource/joey-schweitzer</guid>
    <description>帮助个人成长的油管主播。有两个频道： Better Ideas Joey Schweitzer .</description>
    <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 04:17:09 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>保持活力的 5 种方法</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/collections/enegy-managenent</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/collections/enegy-managenent</guid>
    <description>5 Ways To Have 10x More Energy Throughout The Day。 作者: Joey Schweitzer 如果你觉得睡眠充足却还是感觉累。问题出在哪里？ You’re getting enough sleep, but you’re still feeling tired.</description>
    <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 03:47:38 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《哲学家们都干了些什么？》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/books/what-did-philosophers-do/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/books/what-did-philosophers-do/readme</guid>
    <description> 人为什么活着？人生的意义是什么？宇宙的本质是什么？ 我们这本书，就要把“追问人生意义”当作最大的目标。 基础信息 作者：林欣浩 出版社：北京日报 出版社出版时间：2022-02-01 ISBN：9787547742181 品牌方：读客文化股份有限公司 上篇： 理性的崛起 苏格拉底好讨厌 苏格拉底的人生： 他喜欢问别人问题，然后被判了死刑。 问别人问题： 苏格拉底一辈子做得最多的事就是问问题。当然，他不是像一般人那样提问。他专挑别人的漏洞，每次都能把对方问得头昏脑胀。 苏格拉底这个当时全雅典最智慧的人，却认为自己最无知，他觉得真理的答案不能光靠自己想，必须到处找人问。 苏格拉底的母亲是助产士，他自称为思想的“助产士”。 处死刑： 苏格拉底是被雅典的陪审团判处死刑的。陪审团的成员除了性别必须是男性以外，其余条件和美国今天的陪审团一样，是由普通老百姓抽签组成的，不论职业，不论学历，不论官阶，只要是成年的雅典公民就行。 该陪审团有 500 人。判苏格拉底死刑，360票比140票。 雅典人以哲学为荣。 雅典人认为哲学长面子。贵而无用就叫奢侈。而哲学这玩意儿超级无用。所以那个时代的人们一听说你是学哲学的，都狂羡慕。人家想：这人家里得多富裕才敢往哲学身上糟践钱啊。 柏拉图：拯救哲学的少年国王 哲学的发展常处于消亡的境地。.</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 15:11:20 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>科学模版</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/template/science</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/template/science</guid>
    <description>描述 条件: 结论: 事实验证 逻辑证明.</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:42:56 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>特斯拉</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/2-society/3-culture/car/tesla</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/2-society/3-culture/car/tesla</guid>
    <description>赛博皮卡 棱角的外形很酷～ 赛博皮卡是特斯拉推出的一款未来主义电动皮卡，采用不锈钢外骨骼车身、装甲玻璃和全地形轮胎，具备强大的牵引力和载重能力。赛博皮卡的售价大约在43.4万人民币到71万人民币之间，具体取决于车型和配置。该车拥有出色的性能，如超过250英里的续航里程、2.6秒的0-60英里/小时加速时间和超过110英里/小时的最高时速。赛博皮卡的外观设计灵感来自科幻电影，《银翼杀手》，并且采用了特斯拉的先进技术，如碳化硅功率模块的逆变器，使得其拥有出色的性能表现.</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:09:54 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>question</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/question</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/question</guid>
    <description>问题 对自己的理解。 哪些是待测试的？ 擅长做什么，能做什么，想做什么，社会需要什么 和人打交道 我的专长是什么？ 能静的下来读书啥的。逻辑思维能力。 我能提供什么价值 心理咨询。.</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:03:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《纳瓦尔宝典》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/books/the-almanack-of-naval-ravikant/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/books/the-almanack-of-naval-ravikant/readme</guid>
    <description> 我出身寒门，一度困顿迷茫，而现在的我经济上宽裕，精神上幸福。我为达到这两个目标付出了很多努力。我学到了一些经验和教训，总结了一些原则。 我试着把自己的思考结集成文，希望对你有所启发。因为说到底，我什么也教不了。我只能给你带来些许启发，或者还有几个你能记住的“金句”。 How to get rich 纳瓦尔的经历 1974年，出生于印度新德里 1983年，9岁，从印度新德里搬到美国纽约皇后区 1995年，21岁，从达特茅斯大学毕业（学习计算机科学和经济学） 1999年，25岁，成为Epinions创始人/首席执行官 … 做投资事情 纳瓦尔的生长历程 我出身寒门，一度困顿迷茫，而现在的我经济上宽裕，精神上幸福。我为达到这两个目标付出了很多努力。 出生贫穷，有母亲无条件的爱。在印度时，父亲是一名药剂师。来到美国后，他的学位不被认可，只能在五金店工作。没有受过良好的教育。父母后来也分开了。条件虽然艰苦，但是母亲给了我们无条件的爱，毫无保留，始终不渝。 刚搬到美国时，我大部分时间都在读书。过去几千年最优秀的思想家都是以书为媒，与你分享他们的超凡智慧的。 在达特茅斯学院读了经济学和计算机科学，一度以为自己会成为经济学博士。 我是一名投资人，投资了约两百家公司。给一些公司做顾问，在一些公司担任董事。我也是一个加密货币基金的小合伙人，因为我非常看好加密货币的潜力。我一直在探索新想法，也一直在搞各种各样的副业。 财富 积累财富 什么是财富： 财富是指在你睡觉时仍能为你赚钱的资产。 股权是财富(企业的部分所有权)。 思考：其实也可能是负债。除非这里股权指干股。 软件和媒体(书，博客，电影等)是财富。 金钱是我们转换时间和财富的方式。地位是你在社会等级体系中所处的位置。追求财富，而不是金钱或地位。 如何获得财富。方向 + 努力 + 合作伙伴: 要想获得财富，你就必须知道做什么、和谁一起做、什么时候做。与埋头苦干相比，更重要的是理解和思考。当然，努力非常重要，不能吝啬自己的努力，但必须选择正确的方式。 方向: 选择一个有长期发展前景的行业，找到可以长期合作的人。 复利(时间的放大效果): 培养迭代思维。生活中所有的回报，无论是财富、人际关系，还是知识，都来自复利。 合作伙伴： 选择聪明过人、精力充沛的商业伙伴，但更重要的是，他们要正直诚信。 对自己，培养专长： 用专长、责任感和杠杆效应武装自己。 专长指的是无法通过培训获得的知识。如果社会可以培训你，那么社会也可以培训他人来取代你。 要想有所专长，就要追求真正的兴趣和热爱，而不是盲目追逐热点。 累积专长的过程，对你而言就像玩耍，对他人来说则很吃力。 专长的传授需要通过师傅带徒弟的方式完成，而无法通过学校教育完成。 专长往往具有高度的技术性或创造性，不能被外包或自动化。 把自己产品化 我能提供什么独特的价值？ 如果想要实现致富的长期目标，你就应该问问自己：“这是我真正想要的东西吗？我的规划目标是我真正想要的吗？”得到肯定的答案后，再问问自己：“我实现产品化了吗？我实现规模化了吗？我选择规模化的方式是劳动力、资本，还是代码或媒体？” 要想在社会上赚到钱，就要为社会提供其有需求但无从获得的东西。如果社会已经创造出需要的产品和服务，你也就不被需要了。 下一步是思考如何规模化，因为只提供一个产品或一项服务是远远不够的，必须提供成千上万个，甚至几十万、几百万、几十亿个，最好人手一个。 找到天赋所在，积累专长 只有独辟蹊径，才能避开竞争。 想要找准适合自己的专长，可以回想一下在孩提时代或青少年时期，有哪些事情是你几乎不费吹灰之力就可以完成的。有时候，即使你自己不觉得那是一门技能，身边的人也会留意到。你的母亲或者你成长过程中最好的朋友会知道你有什么特别之处。 其实，人生大部分时间都是在寻找，寻找那些最需要你的人，寻找那些最需要你的事情。 有些领域尚处于发轫或发展阶段，有些领域研究难度很大，这些领域更容易产生专长。如果你在研究的时候不是百分之百投入，其他百分之百投入的人就会超过你。 互联网极大地拓宽了职业空间。通过互联网，每个人都可以找到自己的受众。只要在网上进行独特的自我表达，你就有机会传播快乐，累积财富，打造产品，创立企业。 时代的发展日新月异，必须在9个月内掌握一门新专业，而这门专业在4年后就过时了。但在专业存在的这3年里，你可以变得非常富有。只有掌握好基础知识，才能不忌惮任何书籍。如果在图书馆读到一本自己无法理解的书，那么你先要了解读懂这本书需要哪些基础知识，打好基础后再深入研究。基础是极为重要的。 一个人只能在一两件事上做到精通，而这一两件事通常是让你痴迷的事情。 投资交友，着眼长远 关系中的复利效应: 商业关系中的复利效应非常重要。看看社会上的顶级角色，为什么有些人能够担任上市公司首席执行官，或者管理几十亿美元的资金？这源于别人对他们的信任。之所以能够得到信任，是因为他们打造的人际关系和事业产生了复利效应。他们以极为直观和负责的方式投入事业，向世界证明自己品行正直，高度诚信。 .</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 03:25:55 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>