<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>最小化依赖</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/minimize-dependencies/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/minimize-dependencies/readme</guid>
    <description>生活中，可靠的最小的依赖。 最小化。干扰小。 可靠。不容易蹦。 生态。配置性强，可隐藏信息。支持自动化。可拓展。可 信息的检索，筛选。 Chrome。 自动化。 .</description>
    <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 02:32:53 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>use-agent</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/minimize-dependencies/use-agent</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/minimize-dependencies/use-agent</guid>
    <description></description>
    <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 02:32:48 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>知识获取列表</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/daily/knowledge-in-list</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/daily/knowledge-in-list</guid>
    <description>24/08 《疯狂的尿酸》 《冥想 5 分钟，等于熟睡一小时》 TO ADD .</description>
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 02:12:49 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>内啡肽</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/endorphins</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/endorphins</guid>
    <description>内啡肽 又叫脑内啡、脑内吗啡，是可于动物体内自行生成的类阿片生物化学合成物。 它可以和吗啡受体结合，产生和吗啡、鸦片一样的止痛效果和快感。 分泌内啡肽的条件 长时间、连续、中等至高强度的运动、深呼吸是分泌内啡肽的条件。长时间运动把肌肉内的糖原用尽，脑内啡便会分泌。 吃辣也与此类似，辣椒给舌头制造的痛感刺激人体分泌内啡肽。.</description>
    <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 09:25:10 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>杏仁核</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/amygdala</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/amygdala</guid>
    <description>杏仁核又名杏仁体，有产生情绪和调节内脏活动的功能。 杏仁核位于侧脑室下角前端的上方，海马体旁回沟的外侧，顶部与尾状核的末端相连。它是边缘系统的一部分。 产生情绪 杏仁核判断所看见的物体在情绪上的重要性：猎物、天敌、还是配偶、无关紧要。如果杏仁核变得兴奋，那么说明眼前的东西很重要，神经信号就会向下发送到自主神经系统，心跳开始加速，手掌开始出汗（导致皮肤电阻改变），肌肉开始收缩。如果杏仁核判断看到的是无关紧要的东西，身体就没有上述反应。 杏仁核对恐惧情绪至关重要。杏仁核受损的人，不会感到恐惧。 杏仁核将某种刺激识别为危险时：它能让动物逃跑或者战斗。同时，它能产生情绪激励海马体，从而增强记忆。 杏仁核上也有多巴胺的受体。杏仁核将某种刺激识别为需要奖赏的体验时，海马体就会将该体验存储到记忆中，以便这种体验能够重复获得。 调节内脏活动 见 压力对身体的影响。 杏仁核与精神疾病 焦虑症，PTSD 对应的是杏仁核的过度激活。 前额叶和杏仁核是互相抑制的作用。前额叶可以控制杏仁核所发生的情绪反应。如果前额叶受损，导致对杏仁核的抑制能力下降，导致出现容易兴奋，狂躁。通过 正念冥想 可以加强对杏仁核的控制。.</description>
    <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 08:46:28 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>三脑模型</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/triune-brain</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/triune-brain</guid>
    <description>三重脑假说(Triune brain)是一个由美国医生、神经科学家保罗·D·麦克莱恩所提出，用以描述脊椎动物前脑与行为的演化过程的模型。 本能脑(爬虫脑复合区) 本能脑负责物种的典型本能行为。例如，调节心跳、呼吸、血压、血液循环、消化以及战斗或逃跑反应。 现代爬行动物和鸟类也具有这部分脑。人类的这部分脑位于脑干中。 它对我们的生存至关重要，不需要我们思考或感知就能运作。 情绪脑(古哺乳动物脑) 情绪脑产生觅食、生殖与育幼行为的动机与情绪。能产生饥饿、疼痛、困倦、愤怒、恐惧与快乐等。情绪脑的反应也是自动的，而且经常是本能反应。 情绪脑由中膈、杏仁核、下丘脑与海马回组成。这部分也被称为边缘系统。 杏仁核是威胁—响应和威胁—解释系统的控制中心。当动物的杏仁核被故意破坏时，这些动物就丧失了攻击行为，同时也丧失了对恐惧做出正常反应的能力，它们变得无所畏惧。杏仁核功能异常可能与抑郁症、创伤后应激障碍、恐惧症、焦虑症和冲动行为等有关。 海马体是主要的记忆中枢：这些大脑结构在情绪事件发生后被激活，并在记忆巩固的过程中相互“交谈”​。由海马体决定短期记忆会被变成长期记忆(存在大脑中)。 情绪脑与多巴胺和内啡肽的释放有关。它影响着习惯的养成和成瘾。 新皮质(新哺乳动物脑) 新皮质的这部分赋予了我们高度的推理能力——进行分析性和逻辑性思考、解决问题、规划未来以及抽象思考的能力。这是大脑中进化程度最高的部分，它调节并努力控制更古老、更原始大脑的冲动。 新皮质组成，这种结构只在高等哺乳类动物，特别是人类身上出现。 前额叶皮质是新皮质的关键组成部分，其复杂性是人类所独有的。它约占大脑总体积的10%，而且正如我们前面提到的，它约占据整个新皮质的1/3。就像首席执行官指挥着众多员工进行业务操作一样，在他的监督下，前额叶皮质努力为传入的信息寻找最佳的可能反应。它使我们能够深思熟虑，而不是立即对情况做出反应，与易做出反应的杏仁核的功能正好相反。 杏仁核和前额叶皮质一直处于交流之中​。这两个区域之间的连接影响着我们的行为以及我们调节冲动和情绪的能力。当交流活动过于失衡，杏仁核的原始反应不受控制地占据主导地位时，麻烦就会出现。例如，科学家们发现焦虑跟杏仁核和前额叶皮质之间的连接微弱有关。没有前额叶皮质的监督，就像房间里没有大人，情绪不成熟的孩子会恣意妄为，无视规则、纪律和边界。.</description>
    <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 09:06:23 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>rationality-and-the-prefrontal-cortex</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/rationality-and-the-prefrontal-cortex</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/rationality-and-the-prefrontal-cortex</guid>
    <description></description>
    <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:44:02 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>控制情绪的前额叶皮质</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/prefrontal-cortex</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/prefrontal-cortex</guid>
    <description> 我们拥有异常复杂且特别大的前额叶皮质，因此，我们有能力同情、爱进行有意识的、深思熟虑的创造。 《排毒吧，大脑》 前额叶皮质（prefrontal cortex, PFC）位于大脑额叶的前部。前额叶皮质涉及与计划相关的高层次认知活动、人格表现、作出决定的过程。 控制情绪 边缘系统”负责产生情绪，而“前额叶”负责控制情绪。不通过前额叶的情绪走的是“快”通道，是本能的战斗或逃跑，往往会失控、冲动、负面情绪较多，容易伤人。通过前额叶调节控制的情绪，走的是“慢”通道，前额叶皮层可以抑制冲动的爆发，有理性。事件发生后，等待6秒，前额叶就可接管。从与情绪博弈的角度来看，当情绪（边缘系统）战胜理智与自控（前额叶），很可能拖延行为就产生了。反之，则实现了“自律”。 前额叶皮层属于控制和注意中心，“控制”是主要职责，把你的注意力转移到某个目标上，并进行详细、理性的思考。边缘系统位于脑干的顶部，包括海马、下丘脑、杏仁核等部分，负责情绪和记忆的产生。人类的快乐、悲伤、愤怒、惊讶、恐惧和厌恶等基本情绪，均来自于边缘系统。 发育时间 “前额叶”的成熟时间相对较晚，一般要到25岁以后，才能完全成熟。因此，在儿童时期，由于“前额叶”发育不成熟，在“边缘系统”与“前额叶”的博弈中，负责理智、自控的“前额叶”常常失败。尽管，“控制”对于儿童来讲十分不易，但是，一旦他们体会过“控制”后的快乐，这种场景同样会存储在“边缘系统”中，为下一次情绪与理智的博弈提供助力。 前额叶的发育依赖于亲身经历与体验，他人的说教、经验、讲道理对前额叶的发育无益。人所处的环境越复杂、所在的社群越庞大、经历的事情越多，越能促进前额叶的发育成熟。 前额叶的故事---控制为核心，与情绪博弈 .</description>
    <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:38:12 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>让人上瘾的多巴胺</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/addictive-dopamine</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/mood/addictive-dopamine</guid>
    <description> 多巴胺是一种渴望。 令人上瘾的会激活奖赏系统。奖赏给我们带来兴奋和愉悦。奖赏机制能促进维持生命的活动，如寻找食物和水、为繁衍后代而发生性行为、照料新生婴儿等。 多巴胺是奖赏系统的一个关键组成部分。多巴胺的升高，会产生强烈的渴求感。当你感受到一个触发奖赏回路的刺激时，多巴胺得到释放，引起一连串的化学信号传递，然后大脑告诉身体要继续获得奖赏，并记住再做一次。 具体来说：杏仁核将某种刺激识别为需要奖赏的体验时，海马体就会将该体验存储到记忆中，以便这种体验能够重复获得。同时，随着多巴胺水平的上升，伏隔核就会活跃起来，并促使你继续做你正在做的事情。举个例子，比如你吃了一大勺冰激凌，好吃极了。你的杏仁核注意到吃冰激凌让你感觉很快乐，而你的海马记录了你为获得冰激凌所做的事情，这样一来，你就会记住如何再次获得冰激凌，而你的伏隔核会促使你再吃一口。同时，你的前额叶皮质会帮助你专注于吃完冰激凌。这样，奖赏回路会一直运转下去。 甜味，赌博，刷抖音等极大的激活了大脑中多巴胺的奖赏回路。.</description>
    <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:44:39 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《排毒吧，大脑》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/brain-wash</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/base/resource/brain-wash</guid>
    <description> 剖析了现代科技和生活方式是如何通过种种“污染源”影响我们的思维、情绪和决策，并提供了如何远离抑郁、焦虑和成瘾等心理问题以及炎症、肥胖等身体不适的具体策略。 基础信息 作者: [美]戴维·珀尔马特 奥斯汀·珀尔马特。 他还些了《谷物大脑》，《疯狂的尿酸》，《菌群大脑》 现代社会的负面影响 患上失联综合征。它的 8 个特征： 长期应激。使杏仁体占据主导。 慢性炎症。会削弱杏仁核与前额叶皮质的连接，甚至会损害前额叶皮质本身，让杏仁核不受控制地发挥作用。导致 冲动，自恋，糟糕的人际关系。 即时满足。 盲目的活动。 冲动。 糟糕的人际关系。 自恋。 孤独。 导致的原因： 吃过量的 “垃圾食品”(工业食品)：高能量，低营养。导致身体的炎症，慢性病。 那些令人焦虑和恐惧的新闻是容易传播的。长期读这些新闻，会导致慢性应激状态长期存在。 睡眠不足。 奶头乐。当我们感到焦虑不安时，现代生活越来越多地用轻松的方式来诱惑我们。我们可以不断获得短暂的快乐和令人上瘾的奖赏。遗憾的是，这些快乐和奖赏使问题变得更糟糕了。我们已经被洗脑，相信获得持久快乐的方法就是加倍去做那些使我们痛苦的事情。 社交媒体让我们远离亲密关系。 应对策略 改变饮食。减少精致碳水，工业食品。 运动。 减少久坐。 正念和冥想。 深呼吸。 学会感恩。 社交。 数字戒赌。 户外活动。 数字戒赌 我们强烈建议将T.</description>
    <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:40:50 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>