<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>贝叶斯推理</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/math/bayesian-inference</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/math/bayesian-inference</guid>
    <description>Wiki 贝叶斯定理是一种用于描述事件发生概率的数学原理,其核心思想是根据先验知识和新的证据来更新对事件概率的认识。 条件概率 条件概率”（Conditional probability），就是指在事件B发生的情况下，事件A发生的概率，用P(A|B)来表示。 贝叶斯定理的数学公式如下: P(A|B) = P(B|A) × P(A) / P(B) p(AB): 事件A和事件B同时发生的概率 p(A|B) * p(B): 事件B发生的条件下事件A发生的概率 * B 发生 = A 和 B 同时发生 p(AB) = p(A|B) * p(B) = p(B|A) * p(A) P(A|B) = p(AB) / p(B) = p(B|A) * p(A) / p(B) 其中,P(A|B)是在事件B发生的条件下事件A发生的概率,即后验概率;P(A)是事件A的先验概率;P(B|A)是在事件A发生的条件下事件B发生的概率,即似然性;P(B)是事件B发生的概率 ## 文章 * [贝叶斯推断及其互联网应用（一）：定理简介](https://www.</description>
    <pubDate>Thu, 30 May 2024 09:58:44 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《囚徒健身》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/sport/books/convict-conditioning</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/sport/books/convict-conditioning</guid>
    <description>观点 依赖自身体重来健身，相对的是依赖健身器械。 健身房锻炼的人可以练出健美的力量和肌肉线条，但整体的协调性不行。.</description>
    <pubDate>Tue, 28 May 2024 02:24:20 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《你是你吃出来的2》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/food/resource/you-are-what-you-eat-2</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/food/resource/you-are-what-you-eat-2</guid>
    <description>基本信息 作者：夏萌。 曾就职于北京天坛医院神经内科、北京安贞医院神经内科和营养科，曾任北京安贞医院营养科主任。 有丰富的临床经验。 慢性病康复的饮食密码 主要内容 介绍了一些慢性病的成因，影响，以及如何通过改变饮食和生活方式来治疗。 高血压 血压四怕：盐多、肉少、宅、情绪差。 建议： 适量的盐。少吃面条，少喝汤，别吃咸菜 优质蛋白 戒烟戒酒 多运动 少熬夜 保持心情愉快。 基本概念 收缩压： 心脏收缩时，把血液推入大血管时，会对动脉壁产生侧壁压力叫做收缩压。也叫上压。 舒张压： 心脏舒张时，大血管中的血液回流，会再次对血管壁产生压力叫做舒张压，也叫下压。 脉压：收缩压和舒张压的差值。 什么算高血压 收缩压 和 舒张压 血压类型收缩压舒张压一级高血压140 - 16090 - 100二级高血压160 - 180100 - 110三级高血压&gt; 180&gt; 110 脉压 中国正常人的脉压标准一般是30～40毫米汞柱，欧洲的标准是不超过65毫米汞柱，美国的标准是不超过70毫米汞柱——脉压65～70毫米汞柱是极限。 影响血压值的因素 最常见的影响血压值的有五大因素： 血容量 血管壁弹性 周围血管阻力 神经内分泌调节系统 心脏搏动。 血容量 血容量增加，血压上升。 人吃得过咸，会导致血容量增加。人吃得过咸时，血中的钠含量升高，就会激活人体的饥渴中枢，人感觉口渴就会喝水，目的是让血液中的钠浓度恢复正常。血容量随之增加。血容量不可能无限增加，血容量增加的同时，肾脏也会努力工作——排钠，排水，这样又加重了肾脏的负担。 按照《中国居民膳食指南（2016）》中的规定，成年人每天摄入盐的总量不要超过6克。 血管壁弹性 摄入优质蛋白有利于提升血管壁弹性。此外，维生素C、钙、镁、钾的摄入量对血管壁弹性也有重要影响。 血管弹性越好，侧压力被血管壁吸收得越多，测出来的收缩压就会偏低。血管壁弹性差的体现是脉压大：脉压大于40毫米汞柱。 血管壁的弹性与蛋白质密切相关。血管壁的弹性主要取决于血管壁中层弹性组织。大动脉的中层有40～70层弹性膜。弹性膜呈波浪状，主要成分是弹性蛋白。不仅如此，弹性膜之间还有平滑肌和一些胶原蛋白。 周围血管阻力 周围血管阻力与血管半径、血液黏度和血管长度有关。影响血管半径的因素很多，比如，神经内分泌系统是否稳定，动脉是否有粥样硬化，血液黏稠度问题，周围组织缺氧程度，等等。 有一种情况非常常见——不爱运动。不爱运动会造成组织细胞对氧的需求量减少，毛细血管前小动脉关闭，导致周围血管阻力加大。 周围血管阻力的体现是：高压正常，低压高。 情绪 当情绪紧张时，肾上腺素分泌会增多，交感神经会兴奋，这样会提高心脏的收缩力，并使外周血管收缩，导致血压高。 高血压的危害 严重后，容易引起并发症：冠心病、脑卒中、肾功能衰竭等。 高血压的处理 一级高血压暂时不用吃降压药，开始严格地管理自己，同时监测自己的血压变化。 二级和三级高血压需要马上吃药，让血压降下来，同时在生活方式上努力改变，做到标本兼治。 降压药 降压药有好几类，有扩张周围血管的钙离子阻断剂、有利尿剂、有抑制肾素-血管紧张素系统的，还有抑制心肌收缩及周围血管平滑肌收缩的。现在比较讲究的用药是几类药物各取一点，增强药物的协同性，减少药物的不良反应。.</description>
    <pubDate>Sun, 19 May 2024 14:10:55 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Writer</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/economy/tech/base/ai-old/app/content-generation/writer</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/economy/tech/base/ai-old/app/content-generation/writer</guid>
    <description> Transform work with full-stack generative AI Writer 基于 LLM 的 2B 的企业营销内容创作平台。 2020 年成立。 其收入在过去两年翻了 10 倍，收入规模超过 2,000 万美金，且 NDR 超过 150%。 自研了LLM： Palmyra。在获得商业授权的 1 万亿 tokens 的数据集上进行训练，并针对医疗保健、营销、法律等领域进行了微调，更好地满足专业垂直领域内容写作者的需求。Writer 很注重模型优化，使模型更小、更快速且成本更低。 亮点 准确性，安全性。 准确性 Top-ranked by Stanford HELM for a range of scenarios, PubMedQA for biomedical question answering, and BLEU for translations.</description>
    <pubDate>Wed, 15 May 2024 06:45:42 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>hume.ai</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/economy/tech/base/ai-old/infra/llm/hume-ai</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/economy/tech/base/ai-old/infra/llm/hume-ai</guid>
    <description>官网 Empathic AI to serve human well-being With a single API call, interpret emotional expressions and generate empathic responses. Meet the first AI with emotional intelligence.</description>
    <pubDate>Tue, 14 May 2024 23:54:30 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《葬送的芙莉莲》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/cartoon/works/frieren-beyond-journey's-end</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/cartoon/works/frieren-beyond-journey's-end</guid>
    <description>表面看起来是个游戏类冒险故事：打魔王。实际有深邃的内核：寿命悬殊的生物间是否能有爱情（精灵几千年的寿命和人类不到一百年的寿命）。 芙莉莲收集各种魔法是因为辛美尔之前经常对芙莉莲的魔法的赞美。 金句 苍月草 辛美尔: 苍月草是我故乡是花，非常美丽，将来我想带你看亲眼看看。 芙莉莲: 多年以后，芙莉莲费尽千辛万苦，终于在某个小村庄的废弃塔楼里，找到了苍月草，蓝色的花瓣飞散在空中，果真是和传闻中一样美丽的花朵，辛美尔没有骗人。 可惜没能和你一起看看呢。 强大的杀人魔法 80年前，魔王手下有个强大的手下，他的魔法很强大，称为杀人魔法，很多人死于他的魔法之下。 因为他的强大，辛美尔的勇者小队也无法杀死他，只能够将他封印。 80年后，封印即将到期。芙莉莲带着她的徒弟魔法师：菲尔主动打开的封印，轻松的打败了他。为什么呢？因为他的强大，人们在这80年里，在研究他的魔法，以及对应之法。80年后，他的“杀人魔法”已经和普通魔法一样了。 魔族 魔族会人类的语言说为了欺骗，从而达到吃人的目的，而不是为了沟通。或者是为了求饶，比如说妈妈。 魔族对魔法的执着，犹如人类对 财富，地位的执着。 魔族用语言欺骗人类，人类魔法师通过限制魔力(扮猪吃老虎)输出来批评魔族。 最喜欢的魔法 芙莉莲和她师傅最喜欢的魔法：催生出花田的魔法。 茄子：去除衣物上的异物的魔法。.</description>
    <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:53:54 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《不完美受害人》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/series/imperfect-victim</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/series/imperfect-victim</guid>
    <description> 权力异化下人的反应。在位高者面前说不是很难的事。 权力不对等的关系中，弱者往往只能默默承受。 权力，是我给你，你不能拒绝的操作感。 温柔的强迫也是强迫 .</description>
    <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:51:16 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>桐庐</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/fact/city/tonglu/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/fact/city/tonglu/readme</guid>
    <description>基础信息 位于浙江省西北部 以丘陵山区为主，平原稀少。 待探索 马岭古道。 同事推荐的。 马岭古道，建于元朝，位于浙江省桐庐县、建德市、浦江县三地交界处的崇山峻岭中，始于浦江县虞宅乡马岭脚村，经建德一直到桐庐县芦茨村，所经之处，奇峰怪石，古木参天。 [1-4] 2023年12月27日，马岭古道被浙江省林业局等部门认定为浙江省一级古道，核定总长度40624米（桐庐段14810米、建德段12408米、浦江段13406米）。 个人感受 很适合放松。满眼的山，山上都是树，常见到清澈的山泉。 天子地景区 2024/05/02 - 2024/05/03 去那玩的。感觉还不错，景区看着很大，走的并不多。 项目： 坐 “魔毯” 上山。“魔毯”是斜向上的传送台 喊泉。声音越大，泉水喷的越高。 溶洞。 从山顶到山底到玻璃轨道漂流。以为会很快，其实不快，基本是匀速下降，不刺激。 7D 电影。VR 项目：画面加晃动的车。会晕。 .</description>
    <pubDate>Mon, 06 May 2024 15:12:55 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Rabbit R1</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/3c/rabbit-r1</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/3c/rabbit-r1</guid>
    <description> we have developed a system that can infer and model human actions on computer applications, perform the actions reliably and quickly, and is well-suited for deployment in various AI assistants and operating systems.</description>
    <pubDate>Mon, 06 May 2024 09:24:55 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>01 light</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/3c/01-light</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/3c/01-light</guid>
    <description> The 01 Light is a portable voice interface that controls your home computer. It can see your screen, use your apps, and learn new skills. 01 Light 是一款便携式语音接口，可控制您的家用计算机。它可以查看您的屏幕、使用您的应用程序并学习新技能。 01 light Open Interpreter 做的基于 LLM 的语音交互的硬件。.</description>
    <pubDate>Mon, 06 May 2024 09:06:17 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>