<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>饮食</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/readme</guid>
    <description> 控制血糖峰值。控糖革命 .</description>
    <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:10:46 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《控糖革命》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/resource/glucose-revolution</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/resource/glucose-revolution</guid>
    <description>作者信息 作者杰西·安佐斯佩（Jessie Inchauspé）是 控糖女神社区 的创始人。是法国年轻生物化学家、营养研究员和健康科普推广人，擅长将尖端科学转化为帮助人们改善身心健康的简单技巧。 核心内容 血糖峰值的出现高峰对人体有很多不利影响。因此要让血糖处于比较稳定的状态。 控制血糖的技巧。 吃饭的顺序。先吃 纤维(蔬菜)，然后吃蛋白质和脂肪，最后吃糖（饭，甜点） 吃完饭适量运动 10 - 20 分钟。 详细内容 血糖峰值对健康的影响 食欲旺盛 血糖水平稳定时，人的食欲并不旺盛。当血糖水平下降时（即使只下降了20 mg/dL，低于我们在葡萄糖峰值发生时的30 mg/dL），会让我们特别想吃高热量的食物。 慢性疲劳 太多的葡萄糖会使线粒体停止工作，然后能量生产就会受到影响，结果就是我们会感到疲惫不堪。 糟糕的睡眠 血糖水平在半夜急剧下降导致半夜突然惊醒，心脏砰砰直跳。 容易遭到病毒感染 在经历一次葡萄糖峰值之后，我们的免疫系统会出现短暂故障。 妊娠糖尿病 怀孕期间，胰岛素水平本来就高，额外的胰岛素，可能会造成身体不对胰岛素做出反应，导致血糖水平高。 怀孕期间胰岛素水平高的原因：胰岛素不仅可以促进胎儿生长，还可以促进女性乳房组织的生长，为其将来的哺乳做好准备。 更年期 较高的或者不稳定的血糖水平和高胰岛素水平会让更年期变得更加糟糕。 记忆和认知问题 记忆和认知问题 个人感受 很优秀的科普的书。 比较科学。 内容是基于实际血糖数据的基础上总结出来的。血糖数据来自动态血糖仪。带着动态血糖仪，大概每过15分钟就会测一次血糖。数据也比较多，控糖女神社区 的上万多会员。 500多页的书，有 100 页是参考文献。 有趣易读。有很多例子。 未整理 葡萄糖 葡萄糖为细胞提供能量 所有的动物和植物的细胞一样，都需要能量来维持生命——葡萄糖是细胞最佳的能量来源。 淀粉是形成长链的葡萄糖。淀粉比葡萄糖容易储藏。 淀粉一半储存于植物的根和种子种。茎叶中葡萄糖的含量很少。 每当植物需要葡萄糖的时候，它们会使用一种被称为α-淀粉酶的酶。这种酶可以直达根部，将一些葡萄糖分子从淀粉链中释放出来。“咔嚓”一下，葡萄糖就被释放出来了，接着被转化为能量，或是成为构成其他物质的原料。 植物的果实中（水果）含有果糖。果糖也是葡萄糖转化来的。果糖是甜度是葡萄糖的 2.</description>
    <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:10:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《如何有效克服惰性》 - 分析</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/good-article-analyze/how-to-effectively-overcome-inertia.md/analyze</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/good-article-analyze/how-to-effectively-overcome-inertia.md/analyze</guid>
    <description>原文。 把自己的flag向更多人公开，把时间表公开，让更多人审核你，评价你，甚至要让自己承担一定的责任和压力，是克服惰性很重要的一种手段。 结构很清晰： 克服惰性很难。 克服惰性的方法：因为要对结果负责(违约成本高，如果不成功，个人信誉就没了)，倒逼自己自律。举的几个例子：贾玲减肥成功；作者写的每年承诺要做的福利课。 克服惰性的一些其他技巧。 保留一定的弹性和冗余。 分解阶段性目标。 适度给予自己奖励。 找到能共同促进前进的伙伴。 要克服惰性的原因： 自律和成就还是有强相关的。 塑造更好的自己，扩展自己的舒适区。有更多选择的机会。 引出观点：以热点(贾玲减肥100斤)引入，对比社会上对这件事的看法(显得很全面)，再引出核心观点。 从不同人的视角写出他们的想法： 为什么贾玲可以成功，有人说为了票房，有人说因为神药。 很多时候我们有惰性，是因为我们并不需要对结果承担太多责任，减肥不成又怎样，英语学不好又怎样。 那么很多人说，你是公众人物，我又不是，谁在乎我的flag。 常人都有感受的观点一笔带过。比如这个大家都有感受：自律，这话说起来很容易，但执行起来就很难。 很多人都想减肥，能坚持下来的其实并不多，我们知道坚持需要自律，这话说起来很容易，但执行起来就很难。 .</description>
    <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 07:42:00 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《如何有效克服惰性》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/good-article-analyze/how-to-effectively-overcome-inertia.md/origin</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/good-article-analyze/how-to-effectively-overcome-inertia.md/origin</guid>
    <description>作者： CaoZ。 原文链接。 春节档，贾玲减肥100斤成了最大的热门事件。 很多人都想减肥，能坚持下来的其实并不多，我们知道坚持需要自律，这话说起来很容易，但执行起来就很难。 为什么贾玲可以成功，有人说为了票房，有人说因为神药，我不去追究所有的可能性，但我说一个基本逻辑，当她决定投资拍摄这部电影，和投资人确定档期，以及投入预算，演员选型后，其实是把自己逼到了某种意义的没有退路上，因为她需要向很多人交代，减肥不再是她一个人的私人事件，而是很多投资人，很多合作方，商业伙伴都需要密切关注的事情，如果她失败了，她的商业信用，业内口碑，合作关系都会面临巨大的危机。而这，倒逼自己去全力兑现承诺，或者说，兑现自己立下的flag。 其实今天要说的关键就是这个，很多时候我们有惰性，是因为我们并不需要对结果承担太多责任，减肥不成又怎样，英语学不好又怎样，总有其他借口，人生条条大路通罗马，很多其他可能么。 但是当你习惯于找借口的时候，最终你会在每条路上都浅尝辄止，你会习惯于准备各种退路，习惯于让自己心安理得的放弃目标，放弃挑战。 我举个自己的例子，其实我也有惰性，我不认为我自律能力非常强，我也有自己的舒适区，那么知识星球我开始搞每年定期福利课，从某种意义来说也是一种对自己的倒逼。我先确定主题，然后确定开课时间，然后开始发布帖子和文章来公告给我的读者，这时候，就等于是给自己立下了一个flag，必须在指定时间之前，完成课程，还要保证课程的质量和口碑；对了，我还立了另一个flag，叫做经得起时间的检验。那么如果到时完不成课程的准备，或者完成质量很低，就等于是放弃自己的信用，放弃自己的口碑。这个代价肯定是太大了，所以我再贪玩，再喜欢浪，也要尽量去准备课程，去准备素材，去学习一些东西，以便让自己与时俱进能讲出一些跟得上时代的东西，此外还要不断审核自己的逻辑，表达和案例的选择，确保经得起时间的检验，经得起专业人士的的评定（我的读者里，高阶专业人士还是很多的），总不能跟我骂过的那些知识付费大佬一样逻辑混乱，信口开河，言语轻佻对不对。 把自己的flag向更多人公开，把时间表公开，让更多人审核你，评价你，甚至要让自己承担一定的责任和压力，是克服惰性很重要的一种手段。 那么很多人说，你是公众人物，我又不是，谁在乎我的flag。找自己的亲朋好友，在某些相似诉求的群里，或者朋友圈，立flag，达不到诉求，自愿受罚红包，而且是一定要让自己肉疼的那种量级，倒逼自己去兑现行动。 这也是我的一些优秀读者正在身体力行的尝试。 立flag也有一定的技巧。 1、保留一定的弹性和冗余 不要设计过于严苛的规划，否则很容易半途而废。 比如，坚持不间断学习/减肥/跑步/游泳/读书/写文章/…打卡30天，那么如果某一天因故没有完成，整个目标就失败了，你就很容易放弃掉后面的尝试。但是如果改为，坚持一个月内 学习/减肥/跑步/游泳/读书/写文章/…打卡25天，这样就给自己留下了一些弹性空间，如果某几天确实因为一些事情，比如出差/舟车劳顿，停顿了，也是可以完成目标的。这样完成几率更高，更加容易贯彻执行。 2、分解阶段性目标 不要设计过于宏大和长远的目标，否则早期很容易懈怠，总觉得时间还早，到最后发现根本来不及，完不成。最好分解为每周，每月的目标，这样更容易保持持续的促进效果。 3、适度给予自己奖励 失败要有负反馈，那么完成就要有正反馈。如果目标实现的足够好，要给予足够的正反馈，奖励自己的付出。 4、找到能共同促进前进的伙伴 最好有人天天催着你，天天监督你，这种想偷懒都难对不对。 自律是不是一定能引向成功，是成功的充分条件，还是必要条件，坦白说，现实往往不正确，自律而不成功的有很多；成功但不自律的案例也是有的，那我们为什么要自律呢？ 第一，一切皆概率，虽然不是绝对存在因果关系，但是从概率来说，自律和成就还是有强相关的。 第二，塑造更好的自己，扩展自己的舒适区。 我以前强调过，走出舒适区不是目的，让自己拥有更广阔的舒适区才是目的，自律的最终目标其实是实现更广阔的自由，让自己拥有更多的选择。 学习和成长过程总是痛苦的，但学会之后，你就掌握了更多可能和选择的机会。.</description>
    <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 07:41:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>什么是好文章</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/what-is-good-article</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/writing/what-is-good-article</guid>
    <description>好文章是目标读者觉得好的文章 读者有不同的知识背景，不同的价值观和偏好。因此，不存在一篇文章让所有读者的都觉得好。 我觉得的好文章 1 有信息量 通过读，能获得新的信息。信息要有细节。一些前因后果要说清楚。不是那种假大空的内容。例子： 没有细节: 我在饭田桥的“小丸子”吃了碗拉面，很好吃。 有细节: 我在饭田桥的“小丸子”吃到了极品豚骨汤面。汤底是炖了3天的猪骨浓汤，配菜是汆烫得恰到好处的豆芽菜，吃起来脆嫩爽口。桌子上放有店家推荐的柚子胡椒，只需撒上一点点，柚子那清新的酸味便会让你眼前一亮。 《九宫格写作法 如何写出一篇好文章》 2 内容是可信的 描述的内容要么符合事实，要么是在事实基础上通过逻辑判断而来。 3 读着是舒服的。 文章的结构让人动力读下去。通过好奇心也好，其他技巧也好。 主次分明。有重点。 语句的通顺。 .</description>
    <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 15:26:22 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>压力</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/terms/pressure</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/terms/pressure</guid>
    <description>压力无处不在 压力源自不得不做，目前自己又做不好的事。使人感到压力的事情数不胜数。职场中的人际关系，上班、上学的辛苦，家务和育儿的疲惫……。 压力对人对影响 压力从促进能量补给，也能拖垮大脑 -《运动改造大脑》 适当的压力能够激活我们的大脑，使我们增强注意力，提升记忆力。 压力过大不仅会影响身体健康，还可能导致抑郁症等精神疾病。 - 《人生烦恼咨询室》 如何排解压力 1 运动 运动可以阻断大脑压力反馈回路。 -《运动改造大脑》 2 转变对待压力的态度 思考该压力的来源，有的压力是可以避免的。比如，和别人比较导致的压力，人外有人，天外有天。把和别人比较改成和自己的过去较就没有压力。 3 倾诉 倾诉与交流的行为，能够极大地减轻不安和压力。.</description>
    <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 14:56:11 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>运动的好处</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/1-sport/benefits</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/1-sport/benefits</guid>
    <description>运动的好处很多。可以分成三类： 1 运动有利于身体健康 运动可以有效提升心肺功能，促进人体新陈代谢，增强肌肉韧带力量。同时，能改善睡眠。让人精力充沛。 运动能增加高密度脂蛋白胆固醇（“好”胆固醇），并减少不健康的甘油三酯类。如此双管齐下，可保持血液顺畅流动，降低罹患心脏和血管疾病（即心血管疾病）的风险。运动还能预防或控制以下疾病： 卒中。 代谢综合征。 高血压。 2 型糖尿病。 2 有利于心理健康 运动能降低抑郁的发病率。 奥地利的一项研究表明，完全没有运动习惯的人与每周运动1～2小时的人相比，抑郁症的发病风险高44%。不运动的人在1年后抑郁症的发病率是定期运动的人的1.</description>
    <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 14:48:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>方法</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/6-method/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/6-method/readme</guid>
    <description> 培养好习惯 .</description>
    <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:36:56 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>培养好习惯</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/6-method/good-habbit</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/6-method/good-habbit</guid>
    <description>习惯是在特定的环境，会做的特定行为。如：压力大的时候会抽烟，暴饮暴食。 人的大部分时间都是按照遵循习惯来行动的。按习惯的时间起床，吃习惯的早餐，按习惯来刷信息，购物，思考，社交，在习惯的时间睡觉。 习惯对人的影响很大 习惯随着时间的累计，对人的影响会很大。 60 岁、50 岁、40 岁和 30 岁戒烟，分别可赢得约 3 年、6 年、9 年和 10 年的预期寿命。 培养好习惯 培养好习惯，对人有好的影响。一些好的习惯： 每天运动。 健康的饮食。戒糖，少吃深加工的食品，多吃优质蛋白，深色蔬菜。 冥想。 积极乐观的心态。 自省。 培养习惯的方式: 按照 SMART 原则制定切实可行的计划。计划的难度要适中（学习区），不是太容易（舒适区），也不是太难（恐惧区）。 在计划中可以加些里程碑和奖励。 可以找人监督计划的推进，更容易达成。 书籍推荐 一些关于习惯的书： 《掌控习惯 如何养成好习惯并戒除坏习惯》 《习惯的力量》 《高效能人士的七个习惯》 .</description>
    <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:35:06 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>2024年02月</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/daily/2024-02</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/daily/2024-02</guid>
    <description>18日 跑步 20 分钟 多邻国 5 个单元 冥想 13分钟。 最后几分钟比较困。 写作：培养好习惯 19日 跑步 20 分钟 多邻国 5 个单元 写作：运动的好处。感觉到点比较大。 20日 跑步 20 分钟 多邻国 6 个单元 冥想 15分钟。 最后几分钟比较困。 写作: 压力。 写作的问题：内容只是简单的陈述，不吸引人。 信息: 海运占了全球 90% 的运输。航空成本是海运的100倍。 红海运力 和 巴拿马运力下降： 《红海危机挡住埃及财路 苏伊士运河今年来收入锐减约一半》 也门胡塞武装持续袭击船只。 由于红海局势持续紧张，多家主要航运公司暂停了红海航线，转而选择绕行非洲南端的好望角。苏伊士运河—红海是全球最繁忙的航道之一，全球约13%的海运贸易和10%的海运石油运输都要经过苏伊士运河。相较于直接通过苏伊士运河，绕道非洲的航程要多花25%的时间。 据说过 苏伊士运河 的保险涨了 15倍。 巴拿马运河水位处于历史低位，限航将持续至2024年年底 在长期干旱之下，巴拿马运河水位处于历史低点，往来船舶通行受限。近日，由于运河水位未能在雨季如期恢复，巴拿马运河船舶限航措施将延续至2024年年底。 21日 多邻国 5 个单元 跑步 20分钟 写作: 什么是好文章 22日 多邻国 5 个单元 跑步 20分钟 立个 flag，一周最多骂嘟嘟一次 23日 多邻国 6 个单元 跑步 20分钟 写作: 《如何有效克服惰性》 - 分析 24日 多邻国 6 个单元 跑步 20分钟 25日 多邻国 8 个单元 跑步 20分钟 看了 控糖革命。做了简单的笔记。 25日 多邻国 5 个单元 跑步 20分钟 .</description>
    <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 13:32:36 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>