<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>增长飞轮和逆向工作法</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/team-work/amazon</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/team-work/amazon</guid>
    <description>亚马逊的工作法。方法论都是以用户为中心。 业务飞轮 业务飞轮是产品把用户的需求和对公司的优势串起来，让其互相促进的一个正向循环。 飞轮：业务方向的梳理，用飞轮确定长期需求。 业务增长飞轮。飞轮 要融入解决用户的需求的。以及要可度量（指标）。 落实的具体的计划：输入指标（过程的指标），结果的指标。 逆向工作法 从客户出发，反向推动工作/创新。 组成部分： 新闻稿（press release）。产品愿景。控制在一页纸 FAQ。客户的常见问题，相关利益者的常见问题。 视觉材料。为了方便理解，原型图之类的。 逆向工作法是基于用户需求，写一个描述需求的文档（亚马逊叫新闻稿），FAQ（用户和利益相关者的常见问题），图像素材（原型图之类方便理解的素材）。 可以理解成包含用户需求和解决方案的文档。用来给领导决策是否要做。 亚马逊的其他方法论 鼓励做双向门的决策。减少致命的风险。 招人宁可错过，不愿错招。期望招是 builder 好的意愿没有用，好的机制有用。 做战略：找到不变的作为前提。具体就是客户不变的需求。 创新简化。简化工作。 收集用户需求时，也要考虑是否存在幸存者偏差。 “不叫的狗”： 不要忽视一些习以为常的。 提倡做极致最小可爱的产品。 .</description>
    <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:57:27 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《超越百岁》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/resource/books/outlive</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/resource/books/outlive</guid>
    <description> 我们的目标是在没有疾病的情况下活得更久。也就是，活得更久和活得更好。 基础信息 作者: 彼得 · 阿提亚（Peter Attia） / 比尔 · 吉福德（Bill Gifford） 副标题: 长寿的科学与艺术 原作名: Outlive:The Science and Art of Longevity 著名的长寿专家彼得·阿提亚博士也是一名马拉松游泳运动员，他曾在三十多岁的时候横渡卡特琳娜海峡。但他的健康状况居然也出现了异常，有早逝于心脏病的风险。这一发现促使他开始探索长寿之道：我们如何以及为何会死亡，我们如何才能延缓甚至预防那些导致大多数人死亡的慢性病，例如心脏病、癌症、阿尔茨海默病与2型糖尿病。 影响现代人寿命的主因 在1900年，人类的预期寿命为50岁以下，大多数人都可能因“急性”原因死去，如事故、受伤和各种传染病。但从那时起，慢性死亡便逐渐取代了急性死亡。大多数读这本书的人预计都会在七八十岁离世，而且几乎都是死于“慢性”原因。 现代人大多死于“慢性病”。主要包含 4 种慢性疾病： 心脏病。 癌症。 神经退行性疾病。如阿尔茨海默病。 2型糖尿病及相关代谢功能障碍 慢性病影响生活质量，也减少寿命。 解决方案 尽早采取行动，预防慢性病的发生。而非被动应对。对应的方案在 5 大领域： 运动 营养 睡眠 情绪健康 外源性分子(exogenous molecules)。 即药物、激素或补充剂。 在医学3.</description>
    <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 02:29:52 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>肾</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/disease/shen</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/disease/shen</guid>
    <description>大豆的植物蛋白含量高，对肾的压力比较大。 融水的物质走肾脏，脂肪代谢走肠道和肝脏。.</description>
    <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 02:10:19 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>痛风</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/disease/tongfeng</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/disease/tongfeng</guid>
    <description>痛风：少吃海鲜，少喝啤酒，少吃豆类，蘑菇，少喝肉汤（嘌呤溶于水）。 动物肝脏、肉汤、火锅、豆类和菌类食物含嘌呤高，水果、蔬菜、蛋类、奶类含嘌呤相对较少。 尿酸是嘌呤的代谢物。 嘌呤实际上是核苷酸的重要组成部分，是细胞核中的一个组成成分。 嘌呤都在肝脏、小肠及肾脏中分解代谢成为尿酸，最终三分之一由肠道排出，三分之二从肾脏排出。 酸浓度增高到一定程度，形成局部结晶体，沉积于关节、软组织、软骨及肾脏等处，会导致关节炎、尿路结石及肾疾患，进而会引发痛风。 喝酒会导致痛风的原因 第一，酒中所含的乙醇会在肝脏中转化为乙醛，而乙醛过量形成的代谢产物会引起乳酸水平增加。乳酸属于酸性代谢产物，与尿酸在肾小管中竞争排泄，肾小管的排泄量是有限的，排了乳酸就排不出尿酸，由此导致尿酸增加。 第二，大量饮酒可以促进肝脏ATP的降解，嘌呤分解加速，尿酸产生增多。 啤酒不仅抑制尿酸排泄，而且还含有大量嘌呤成分，这样尿酸产生得多，排出又困难，自然会出现血尿酸值上涨的情况。 粮食里的豆类最好不要吃，蔬菜里的豆芽菜、扁豆、豇豆、豌豆停一停。 不过，有一种豆制品例外，这就是豆腐。人们在做豆腐的时候，已经把含嘌呤的豆汁基本隔离出去了，所以对于爱吃豆制品的患者来说，这种食物相对来说会好一些。.</description>
    <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 02:09:26 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>人的身体</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/body/overview</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/body/overview</guid>
    <description>身体生存需要获取外界能量(运动系统)，将外界能量转化成身体用的能量(呼吸系统，消化系统)，抵御外界的侵害（免疫系统）。 可以通过一些系统来了解我们的身体: 呼吸系统 消化系统 免疫系统 运动系统 神经系统 生繁系统 呼吸系统 消化系统 胃，胆，小肠，大肠。.</description>
    <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:13:51 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>mental</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/overview/mental</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/overview/mental</guid>
    <description></description>
    <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 02:30:13 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>身体健康</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/overview/physical</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/overview/physical</guid>
    <description>了解身体情况 体检。 自我感受。 健康的重点 尊重身体的感受。 主动预防慢性病。 2.1 饮食计划。 2.2 运动计划。 2.3 休息计划。 资源 《超越百岁》 .</description>
    <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 02:30:04 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>如何延长健康寿命</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/overview/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/tech/health/overview/readme</guid>
    <description>现代社会，影响寿命的主要因素是慢性病。主要包含 4 种慢性疾病： 心血管疾病(动脉粥样硬化性心血管疾病)。包括心脏病，中风等。 癌症。 神经退行性疾病。如阿尔茨海默病，老年痴呆。 2型糖尿病及相关代谢功能障碍。还包括 高血压，高血脂，脂肪肝等。 心血管疾病、癌症和神经退行性疾病——所有这些疾病都在某种程度上由代谢功能障碍引起。 解决方案 尽早采取行动，预防慢性病的发生。在了解自己身体情况后，从以下 5 大方面来制定方案： 运动 营养 睡眠 情绪健康 外源性分子。即药物、激素或补充剂。 了解自己的情况 是否存在代谢问题 有下面中的三个或三个以上的标准，那么你就患有代谢综合征： 高血压(&gt;130/85) 高甘油三酯(&gt;150mg/dL) 低高密度脂蛋白胆固醇（男性&lt;40mg/dL，女性&lt;50mg/dL） 向心性肥胖(central adiposity)（男性腰围&gt;40英寸，女性腰围&gt;35英寸） 空腹血糖升高(&gt;110mg/dL) 心血管 心脏CT扫描。冠状动脉是否存在钙化，冠状动脉钙化是晚期动脉粥样硬化的标志。 apoB检测。apoB比简单的LDL-C（标准的“坏胆固醇”指标）更能预测心血管疾病。 LDL-C(低密度胆固醇)。低密度脂蛋含量高，提升风险。 其他 生化指标 血压。 空腹血糖。 高甘油三酯。 内脏脂肪比例。可以通过腰围。具体可以用 DEXA 扫描 可以。 恢复健康 主要分以下步骤： 了解自己的健康情况。 找出自己想改善的点。 找到不健康的原因。 了解我们的身体 制定计划。 评估结果。 保持健康 资源 用18本书搞定健康，超全超实用！ .</description>
    <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 02:23:20 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>三亚</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/travel/sanya</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/product/travel/sanya</guid>
    <description>玩了亚龙湾，西岛，水果采摘(海南热带水果基地)。 概览 海很清澈，很蓝。亚龙湾的浪挺大，可以把小孩拍到沙滩上。西岛的沙滩上有很多珊瑚。 热带植物：椰子树，菠萝蜜，凤凰木和热带水果。 东北人很多，比本地人还多。因此三亚还叫“小东北”。 三亚主要是汉族，苗族和黎族。 海南没有高速费。开车上海南岛的话: 到湛江的海安新港，再通过渡轮将车辆运载到海南岛上。坐火车到海南的话，火车开到港口，轮渡车厢，到对岸后，再拼接那的火车头。 景点 从北往南，分别是 三亚湾，大小东海，亚龙湾和海棠湾。 酒店最贵的是海棠湾。然后是亚龙湾。其他的比较便宜。 住的酒店 亚龙湾的亲子酒店：天域和红树林。 住的天域的房间开了除湿器还是湿湿的，有小蚂蚁。天域有很多榄仁树，像伞，因此也叫伞树。 机场附近(三亚湾)的桔子水晶。和在日照住的差不多，但价格只有一半。 椰子 青椰（毛椰，椰皇，椰宝），红椰，黄金椰，泰国小奶椰。 椰子种类：大王椰（很高），很矮的椰子。 椰子相关的吃的： 清补凉。椰奶加一些水果，西米，龟苓膏之类。 椰冻。椰奶冻加水果。 椰香斑斓糕。绿白相间。椰浆，斓糕叶，木薯粉，米浆。 椰子饭。用椰子肉加饭。 椰片。 椰奶香型的纸巾：棉妃 水果 一些苏州不太多见的水果： 鸡蛋果。像煮熟的山芋。 红香蕉。和普通香蕉差不多。 芭蕉。 莲雾。没那么甜，但水分足。 榴莲蜜。气味像榴莲，味道像湿的菠萝蜜。 其他吃的 文昌鸡，椰子鸡火锅，四角豆（有点像仙人掌）。 糟粕醋。酸辣。说是很像冬阴功。.</description>
    <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 07:15:49 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>2024年07月</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/daily/2024-07</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/personal/daily/2024-07</guid>
    <description>概览 体力锻炼 跑步每天 20分钟: 达成率： 21/24。 未达成：8, 9, 20。 脑力锻炼 多邻国: 5 个单元+。达成率： 23/24。 未完成: 20。 饮食: 不吃早饭。达成率： 10/12。未达成：2,9。13-26 幽门螺旋菌两周药，吃早饭。 不吃夜宵。达成率： 21/23。未达成：5, 21。 休息: 不熬夜。11点30之前睡觉。达成率：13/23。未达成（10） 1,2,5,9,11,16,17,19,20,21。 Template 体力锻炼 跑步: 20 分钟 立式俯卧撑 50×2 倒立深蹲 35×2 垂直引体 30×2 坐姿屈膝 15×2 脑力锻炼 多邻国: x 个单元。 信息: * 休息: x 睡觉 24 体力锻炼 跑步: 20 分钟 脑力锻炼 多邻国: 7 个单元。 信息 * 休息: 睡觉 23 体力锻炼 跑步: 20 分钟 脑力锻炼 多邻国: 7 个单元。 信息 整理好的日常习惯。 休息: 11:30 睡觉 22 体力锻炼 跑步: 20 分钟 脑力锻炼 多邻国: 7 个单元。 休息: 11:30 睡觉 21 体力锻炼 跑步: 20 分钟 立式俯卧撑 50×3 坐姿屈膝 15×2 脑力锻炼 多邻国: 13 个单元。 信息: 梳理信息。碧树西风的那篇付费文章。 学习呼吸。 休息: 12:50 睡觉。看完了《饥饿游戏》前传。看时吃了点零食。 20 体力锻炼 无。去安吉 浙北峡谷漂流了。早出晚归。198 公里，三个小时。 脑力锻炼 多邻国: 1 个单元。 信息: * 休息: 12:30 睡觉 19 体力锻炼 跑步: 20 分钟。在小区跑 20 分钟，3 圈半。 脑力锻炼 多邻国: 9 个单元。 信息: 埃隆·马斯克第一性原理五步工作法：提问、删除、优化、加速、自动化 CMF Watch: https://cmf.</description>
    <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 02:30:55 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>