<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>科学模版</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/template/science</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/template/science</guid>
    <description>描述 条件: 结论: 事实验证 逻辑证明.</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:42:56 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>特斯拉</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/2-society/3-culture/car/tesla</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/2-society/3-culture/car/tesla</guid>
    <description>赛博皮卡 棱角的外形很酷～ 赛博皮卡是特斯拉推出的一款未来主义电动皮卡，采用不锈钢外骨骼车身、装甲玻璃和全地形轮胎，具备强大的牵引力和载重能力。赛博皮卡的售价大约在43.4万人民币到71万人民币之间，具体取决于车型和配置。该车拥有出色的性能，如超过250英里的续航里程、2.6秒的0-60英里/小时加速时间和超过110英里/小时的最高时速。赛博皮卡的外观设计灵感来自科幻电影，《银翼杀手》，并且采用了特斯拉的先进技术，如碳化硅功率模块的逆变器，使得其拥有出色的性能表现.</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:09:54 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>question</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/question</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/question</guid>
    <description>问题 对自己的理解。 哪些是待测试的？ 能做什么，想做什么，社会上有什么。 和人打交道 我的专长是什么？ 我能提供什么价值 心理咨询。.</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:03:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《纳瓦尔宝典》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/books/the-almanack-of-naval-ravikant/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/books/the-almanack-of-naval-ravikant/readme</guid>
    <description> 我出身寒门，一度困顿迷茫，而现在的我经济上宽裕，精神上幸福。我为达到这两个目标付出了很多努力。我学到了一些经验和教训，总结了一些原则。 我试着把自己的思考结集成文，希望对你有所启发。因为说到底，我什么也教不了。我只能给你带来些许启发，或者还有几个你能记住的“金句”。 How to get rich 纳瓦尔的经历 1974年，出生于印度新德里 1983年，9岁，从印度新德里搬到美国纽约皇后区 1995年，21岁，从达特茅斯大学毕业（学习计算机科学和经济学） 1999年，25岁，成为Epinions创始人/首席执行官 … 做投资事情 纳瓦尔的生长历程 我出身寒门，一度困顿迷茫，而现在的我经济上宽裕，精神上幸福。我为达到这两个目标付出了很多努力。 出生贫穷，有母亲无条件的爱。在印度时，父亲是一名药剂师。来到美国后，他的学位不被认可，只能在五金店工作。没有受过良好的教育。父母后来也分开了。条件虽然艰苦，但是母亲给了我们无条件的爱，毫无保留，始终不渝。 刚搬到美国时，我大部分时间都在读书。过去几千年最优秀的思想家都是以书为媒，与你分享他们的超凡智慧的。 在达特茅斯学院读了经济学和计算机科学，一度以为自己会成为经济学博士。 我是一名投资人，投资了约两百家公司。给一些公司做顾问，在一些公司担任董事。我也是一个加密货币基金的小合伙人，因为我非常看好加密货币的潜力。我一直在探索新想法，也一直在搞各种各样的副业。 财富 积累财富 什么是财富： 财富是指在你睡觉时仍能为你赚钱的资产。 股权是财富(企业的部分所有权)。 思考：其实也可能是负债。除非这里股权指干股。 软件和媒体(书，博客，电影等)是财富。 金钱是我们转换时间和财富的方式。地位是你在社会等级体系中所处的位置。追求财富，而不是金钱或地位。 如何获得财富。方向 + 努力 + 合作伙伴: 要想获得财富，你就必须知道做什么、和谁一起做、什么时候做。与埋头苦干相比，更重要的是理解和思考。当然，努力非常重要，不能吝啬自己的努力，但必须选择正确的方式。 方向: 选择一个有长期发展前景的行业，找到可以长期合作的人。 复利(时间的放大效果): 培养迭代思维。生活中所有的回报，无论是财富、人际关系，还是知识，都来自复利。 合作伙伴： 选择聪明过人、精力充沛的商业伙伴，但更重要的是，他们要正直诚信。 对自己，培养专长： 用专长、责任感和杠杆效应武装自己。 专长指的是无法通过培训获得的知识。如果社会可以培训你，那么社会也可以培训他人来取代你。 要想有所专长，就要追求真正的兴趣和热爱，而不是盲目追逐热点。 累积专长的过程，对你而言就像玩耍，对他人来说则很吃力。 专长的传授需要通过师傅带徒弟的方式完成，而无法通过学校教育完成。 专长往往具有高度的技术性或创造性，不能被外包或自动化。 把自己产品化 我能提供什么独特的价值？ 如果想要实现致富的长期目标，你就应该问问自己：“这是我真正想要的东西吗？我的规划目标是我真正想要的吗？”得到肯定的答案后，再问问自己：“我实现产品化了吗？我实现规模化了吗？我选择规模化的方式是劳动力、资本，还是代码或媒体？” 要想在社会上赚到钱，就要为社会提供其有需求但无从获得的东西。如果社会已经创造出需要的产品和服务，你也就不被需要了。 下一步是思考如何规模化，因为只提供一个产品或一项服务是远远不够的，必须提供成千上万个，甚至几十万、几百万、几十亿个，最好人手一个。 找到天赋所在，积累专长 只有独辟蹊径，才能避开竞争。 想要找准适合自己的专长，可以回想一下在孩提时代或青少年时期，有哪些事情是你几乎不费吹灰之力就可以完成的。有时候，即使你自己不觉得那是一门技能，身边的人也会留意到。你的母亲或者你成长过程中最好的朋友会知道你有什么特别之处。 其实，人生大部分时间都是在寻找，寻找那些最需要你的人，寻找那些最需要你的事情。 有些领域尚处于发轫或发展阶段，有些领域研究难度很大，这些领域更容易产生专长。如果你在研究的时候不是百分之百投入，其他百分之百投入的人就会超过你。 互联网极大地拓宽了职业空间。通过互联网，每个人都可以找到自己的受众。只要在网上进行独特的自我表达，你就有机会传播快乐，累积财富，打造产品，创立企业。 时代的发展日新月异，必须在9个月内掌握一门新专业，而这门专业在4年后就过时了。但在专业存在的这3年里，你可以变得非常富有。只有掌握好基础知识，才能不忌惮任何书籍。如果在图书馆读到一本自己无法理解的书，那么你先要了解读懂这本书需要哪些基础知识，打好基础后再深入研究。基础是极为重要的。 一个人只能在一两件事上做到精通，而这一两件事通常是让你痴迷的事情。 投资交友，着眼长远 关系中的复利效应: 商业关系中的复利效应非常重要。看看社会上的顶级角色，为什么有些人能够担任上市公司首席执行官，或者管理几十亿美元的资金？这源于别人对他们的信任。之所以能够得到信任，是因为他们打造的人际关系和事业产生了复利效应。他们以极为直观和负责的方式投入事业，向世界证明自己品行正直，高度诚信。 .</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 03:25:55 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>世界观</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/readme</guid>
    <description>对世界的理解 世界是由一些定律支配的。 定律是人类的定义。定律是一些因果。有些定律人类能掌握，有些不能掌握。 对人类的理解 对自己的理解.</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 02:39:36 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>愤怒</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/2-mind/terms/anger</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/2-mind/terms/anger</guid>
    <description> 执怒就像握了一把丢向他人的热煤炭，被烫伤的人反而是你。 - 佛陀 .</description>
    <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 02:28:59 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>\@use-gesture</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/coding/web/libs/ui/gesture/use-gesture</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/coding/web/libs/ui/gesture/use-gesture</guid>
    <description> move it, zoom it, drag it, scroll it, pinch it 官网。GitHub。 支持 react 和 不用框架的。 能和 React Spring 配合着用。 该项目的作者和 React Spring 是一个作者。 该项目的组织(Poimandres)做了好多牛逼的库: React Spring， zustand，jotai， react-three-fiber 等。.</description>
    <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 05:49:34 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>40 questions to ask yourself every year</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/5-resource/steph-ango/articles/40-questions-to-ask-yourself-every-year</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/5-resource/steph-ango/articles/40-questions-to-ask-yourself-every-year</guid>
    <description> One of my end-of-year rituals is asking myself these forty questions. It usually takes me about a week to work my way through all of them. I find it to be one of the most valuable exercises to reflect on what happened, good and bad, and how I hope the year ahead will shape up.</description>
    <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 02:56:34 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《大明王朝 1556》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/6-info/series/ming-dynasty-in-1566</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/6-info/series/ming-dynasty-in-1566</guid>
    <description></description>
    <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 02:38:50 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>走向共和</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/6-info/series/toward-a-republic</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/6-info/series/toward-a-republic</guid>
    <description>最后一段孙中山的演讲很震撼。本质讲的就是平等。那时的现状是：统治阶级和普通不平等。统治阶级的权利不受约束。最终导致的是，整个社会的生产力下降。原因：民众的劳动成功被统治阶级剥削，民众的生产热情降低。 内容如下： 我知道，你们很着急。张勋复辟了，国会又开不成了，我知道。我啊，我急的不是这个，这些日子我想得很多，我们本来是共和国，可怎么一次又一次地出现了封建主义专制主义的东西，这个问题不解决，专制复辟就是必然的，共和国就永远是一个泡影。 共和的观念，是平等、自由、博爱嘛。可民国六年来，我们看到的是什么？各级行政官员都视法律为粪土，民众仍被奴役着。 民国应该是自由之国，自由是民众天赋的权利！可民国六年来，我们看到的是什么？是只有当权者的自由，权力大的有权力大的自由，权力小的有权力小的自由。民众，没有权力，没有自由。 民国应该是博爱之国！人人为我，我为人人！可民国六年来，我们又看到的是什么？是只有民众对当权者恐惧的爱，而当权者对民众，只有囗头上虚伪的爱。那种真诚真挚的博爱，我们看不到啊。 民国更应该是法治之国！可民国六年来，我们看到的是行政权力一次又一次地肆无忌惮地干涉立法∶你不听话，我就收买你；你不服从，我就逮捕你，甚至暗杀你。立法者成了行政官员随意蹂躏的妓女！ 那行政是什么呢？行政应该说是大总统及其一整套文官制度。应该是服务于国民，行共和之政。可民国六年来，我们看到的是什么？是一个打着共和旗帜的家天下，在这个家天下的行政中，我们根本看不到透明的行政程序，更看不到监督之制。那些行政官员，是如何花掉民众的血汗钱，民众不知道，那些行政官员把多少钱揣进了自己的腰包，你们不知道吧，我也不知道。 你们都知道司法是裁判吧，这个裁判的原则是什么？是一部主权在民的共和国宪法。可民国六年来，我们根本没有看到这么一部宪法嘛！就那部不成熟的《临时约法》，也一次又一次地被强奸。 有人说，不不不，不是一个人，是有一些人说，共和他只是一个称号而已，你孙大炮说的这些大虚幻、太遥远，不符合国情，它就像一个气球，啊，看着很美丽，可一飞上天啊，“卟”，破灭了。我想请问你，难道我们不要共和了吗？难道共和真错了吗？如果不要共和，我们有的就永远是专制；如果我们不要共和，那我们有的就永远是被奴役。 如果共和是错的，那自由就是错的；如果共和是错的，那平等就是错的；如果共和是错的，那博爱就是错的吗？我们追求的共和没有错，当然它还不完善，所以我们要一点一滴地去完善它，哪怕为此要付出代价呢！ 哦！对了，我今天穿的这身衣服有点古怪是吧，连裁缝都说是很奇怪的。但是我要说这是，这是为了完善共和，你们还觉得奇怪是吗？我要说，这就是共和，这就是共和的衣服。这边，我设计了三颗扣子，共和的理念，就是平等、自由、博爱。这边也有三颗扣子∶民族、民权、民生。那宪法呢？呵呵呵，我说的不是三权宪法。我发明了个新词，叫五权宪法。这里装的是立法权，这儿装的是行政权，这儿装的是司法权，这三权你们都很熟悉，叫间接民权。我情有独钟的是直接民权。要让普通的民众都有直接参政议政的权力！ 一个是考试权，我们中国古代就有考试的传统，后来把科举废除了，当然这对后来大兴新学有好处，可当官就不再考试了，这不好，这就像倒脏水把孩子也倒出去一样啊。民国六年来，在行政上用的是什么人啊，都是袁世凯他北洋的人，至今还如此。所以我们要把考试权还给民众。今后，凡行政用人，一定要经过考试，不管是谁！ 还有一个是弹劾权。没地儿装了，不急，不急，装在这儿，弹劾权！为什么要把弹劾权藏在里面呢？因为它是民众的杀手锏，它说不定什么时候就突然杀出来，弹劾你。 所以你要战战兢兢地当官，老老实实地为民做事。我想这回有人，更要说我孙文是个疯子，吃饭穿衣都说共和，你孙大炮还会什么？他说得对。我只知道共和这两个字，我这一辈子就认这两个字：共和。 我们有许多志士同仁，为了共和连生命都献出了，我孙文此生啊，没有别的希望，就一个希望，那就是：让共和不仅是一个名词，一句空话，或一个形式，要让它成为我们实实在在的生活方式，让它成为我们牢不可破的信念。 共和是普天之下民众的选择，是世界的潮流，世界潮流浩浩荡荡，顺之者昌，逆之者亡。 我孙文相信，我们这个中华民族啊，它一定会实现共和的，我坚信这一点！ .</description>
    <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 17:12:34 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>