<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>Joel 的大唠嗑</title>
      <link>https://iamjoel.github.io/dialogue</link>
      <description>Last 10 notes on Joel 的大唠嗑</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>公平</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/2-mind/terms/fair</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/1-happiness/2-mind/terms/fair</guid>
    <description> 人患寡而患不均。 公平是相同情况下没有差异。同一个职位，业绩相同，收入相同是公平(投入相同，产出相同)。但相同情况并不是特别好界定。比如，同一个职位，业绩相同，收入相同，但是工作时间不同，是不是公平？发生火灾了，不管谁先走，是不是对其他人的不公平？ 公平很难。不公平是常态。接受不公平。有权利的人，就是有优先权。 我们追求的公平更多的是不透明情况下的差异。晋升规则，薪资体系是公开透明的。那在某种程度上就算公平了。 公平有利于激发积极性（本质是透明）。因为规则是可预期的。.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 02:16:00 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《抉择》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/2-society/2-politics/books/choice</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/2-society/2-politics/books/choice</guid>
    <description>基础信息 作者：张平。擅长写贪腐小说。 第五届茅盾文学奖获奖作品。 主要内容 海州市长李高成自愿请命调查中阳纺织厂的破产问题，从而陷入了反腐败的复杂局面和尖锐矛盾中：以前一手提拔过他的公司总经理郭中姚与自己的妻子、反贪局局长吴爱珍以及提拔过自己的省委常务副书记严阵将“权钱交易”发展到“关系网”，制造了贯穿厂级、市级甚至省级领导在内的“集体腐败”，从而搞垮了有着辉煌过去的中纺集团。在李高成面临两难境地的同时，腐败分子又为李高成的调查设置重重障碍，还设计让吴爱珍受贿30万，制作假录音栽赃给李高成。是勇敢地站在人民利益一边，还是选择隐瞒事实、与腐败集团同流合污，这是摆在李高成面前的一种严峻考验。 以现实生活中大中型企业的艰难为背景，描述了一群领导干部腐败和广大群众反腐败的激烈斗争。 要抉择的是：选择站在人民利益一边，还是选择包庇妻子，自己提保的亲信，提携自己的省委常务副书记严阵。 在国内这类小说的结局是：贪腐分子接受法律的制裁。贪腐分子上面总有清廉的领导来制裁他们。 思考感受 超大型国企频临破产，欠薪的员工聚众上访。市长调查原因。从开始的员工举报厂领导的集体贪腐。厂领导找借口遮掩。最后发现确实是集体贪腐，还包括了省里的省委常务副书记严阵。他老婆（反贪局局长）也参与贪腐。 一边是普通员工甚至劳模生活困苦（ 分到的房子很小，停发工资，连温饱都有问题），一边是厂领导们声色犬马（多处大房子，包小三，出国。）。 讽刺的是，市长李高成的官是靠他手下花钱买来的。他自己不知道而已。 贪腐的本质原因是：权力的集中，没有监管。人在这样的环境中，特别容易贪腐。反贪局，督查组不是来查贪腐的，是政治斗争的手段。政治斗争是权力的斗争。权力是利益的分配权。 是有少量的人不贪腐，但往往会被调离关键岗位(李高成触碰到他们的利益，受到调查)。因为他们影响了别人贪腐。 金句 干才和奴才 这个社会上其实只需要两类人，一类是干才，一类是奴才。这些日子里，我把自己好好想了一遍，我想我充其量大概就是奴才一类的人。干才是干上来的，奴才是爬上来的，干才靠本事，奴才靠会舔，会送，会拍，会巴结，会讨好，会让上级高兴，会让领导们舒舒服服什么也不用操心。不过社会上需要这两类人，并不就是说这两类人就可以稳稳当当，高枕无忧。因为这两类人实在是太多太多了，这个社会上并不缺。而只有一类人可以永远干得稳稳当当，那就是既是干才又是奴才一类的人。” 公司总经理郭中姚这么说 其他 中阳纺织集团公司是有两万多人的厂子。历史悠久，据说是在慈禧手里建起来的。 国有企业的管理问题和自身的包袱。.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 02:01:22 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>temp</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/daily/temp</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/daily/temp</guid>
    <description>temp 大难题 宇宙起源 生命起源 意识 人类过程 每日/每周咨询推荐。和其他咨询有什么不同。 为什么看电影 娱乐，视觉盛宴， yy ： 西红柿首富 被教育， 《长夜难明》 紫金陈 人物刻画。 欲望，爱.</description>
    <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 14:26:10 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《剑雨》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/2-society/3-culture/movie/works/action/reign-of-assassins</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/2-society/3-culture/movie/works/action/reign-of-assassins</guid>
    <description>吴宇森执导。杨紫琼，林熙蕾。 感受 打斗很精彩。避水剑：软剑，能转弯，被格挡后还能攻击到对手。 彩戏师融合了功夫和魔术。神仙索。耍火等。 情景方面，达摩的尸体象征着无所不能(龙珠)。不同的欲望： 获得绝世武功。 瘫痪的能重新走。 太监能变成真正的男人。 也藏着禅机。 不理解的点，首辅为什么要达摩的尸体。首辅儿子的功夫为什么这么好，特别是他最后和黑石对决的时候。 感受到背后的东西： 放在。 男主角(首辅之子)放下了杀父之仇和女主角在 贪婪。 黑石领导的；首富的；江湖人的。 金句 藏巧于拙，用晦而明，寓清于浊，以屈为伸。真涉世之一壶，藏身之三窟也。 《菜根谭》 打败若水剑的四招。 阿难尊者是提婆达多的亲弟弟，也是佛陀的堂弟，为佛陀的十大弟子之一。 阿难对佛祖说 ：我喜欢上了一女子。 佛祖问阿难：你有多喜欢这女子? 阿难说：我愿化身石桥，受那五百年风吹，五百年日晒，五百年雨淋，只求她从桥上经过。 剧情 在公元428年，天竺高人羅摩努占出家為僧，東渡中原，練成絕世武功。他死後，遺體下落不明。武林相傳只要得到遺體，參透箇中玄機，即能練成絕世神功，稱霸武林，於是，各路江湖高手蠢蠢欲動。 數百年後的明朝，一個名為「黑石」的暗殺組織橫行江湖，當中心狠手辣、從未失手的「細雨」（林熙蕾飾）在一次暗殺任務中，殺死了朝廷命官首輔張海端，其子張人鳳（郭曉冬飾）卻僥倖逃過。 這一次暗殺行動中，細雨遇上武藝高強的修行僧陸竹（李宗翰飾）。陸竹盼細雨能放下屠刀，儘管陸竹武功高過細雨，在糾纏三個月的對招之中屢屢點出細雨的破綻，卻始終無法點化細雨；最後陸竹讓招刻意死於細雨劍下，用自己的生命感化了細雨，她決定告別殺手生涯，另求新生，而落入她手上的羅摩祖師遺體，她決定把遺體安放於雲何寺，讓祖師能入土為安，免得再掀江湖風浪。 另外，為了隱避「黑石」組織的追查，她更易容，且改名為「曾靜」（楊紫瓊飾），隱身於京城內，企求平凡安定的日子。就在遇上老實人江阿生（鄭雨盛飾）之後，曾靜更認定自己找到生命真愛，兩人共結連理，豈料，「黑石」巨額懸賞要取回羅摩祖師遺體，以及細雨的首級。但這個時候，有一個更大的秘密，就藏在「曾靜」的枕邊人江阿生的身上，曾靜不忍江湖仇殺，退出江湖，而易容後的她，真能擺脫「黑石」組織的掌控，重新做人嗎？.</description>
    <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 02:15:00 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>海</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/6-info/travel/sea/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/6-info/travel/sea/readme</guid>
    <description> 圣托里尼岛 白日梦岛 坎昆。 位于墨西哥的国际旅游城市，一堆的度假酒店。沙滩，海很漂亮。 .</description>
    <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 02:09:29 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>资源</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/3-resource/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/3-resource/readme</guid>
    <description> 程序员延寿指南 .</description>
    <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 13:59:26 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Resend</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/coding/web/scenario/email/resend</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/3-wealth/1-skill/coding/web/scenario/email/resend</guid>
    <description>Resend The best way to reach humans instead of spam folders. Deliver transactional and marketing emails at scale. 获得 2023 年 Product hunt Golden kitty Award 的开发者类的金奖。 代码示例： import { Resend } from &#039;resend&#039;; const resend = new Resend(&#039;re_123456789&#039;); (async function() { const { data, error } = await resend.</description>
    <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 02:44:52 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>2024年03月</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/daily/2024-03</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/0-worldview/daily/2024-03</guid>
    <description>01日 Friday 跑步 20 分钟 多邻国 7 个单元 和 LLM 玩文字探案游戏。探案类剧本杀 每个角色是个 agent。 或者由一个 agent 来代理，@谁，agent 就用这个角色来回答。 感觉上下文长一点，加智商够就可以玩。 — 主要的问题是，靠自由探索，比较难，可能还是要提供足够的背景信息，然后 agent 做一些推动。另外一块是 agent 可能会把主题带偏。 整理完了 控糖革命。 02日 Saturday 跑步 20 分钟。绕护城河跑的。 第二天腿酸。 多邻国 5 个单元 03日 多邻国 6 个单元 跑 20 分钟。在跑道上了七圈半（差不多三公里）。开始的一两圈比较累，坚持了会，后面就没那么累了。 一定运动量的跑步后会很快乐的原因猜测：跑步到一定量，关节摩擦加剧，需要分泌内啡肽之类的来镇痛。跑步结束的时候，身体并不知道，还会延续之前的状态，继续分泌。燃脂感觉是不是也是类似的原理，运动停止时，还按之前的节奏在把糖元转化成糖来提高能量。 写了 控糖革命 的自我推荐，并发表到微信读书。 04日 多邻国 6 个单元 跑 20 分钟。 05 多邻国 6 个单元 LLM 边界探索。。。 对 LLM 能力边界有概念。用例集 十四届两会召开，会议结束后，不召开总理会议。 跑 20 分钟。 日料自助：和创柚子日本料理 385元/人。吃了一堆牡丹虾，甜虾，三文鱼的鱼腩和鱼背。 06 多邻国 11 个单元。 Cool～ 跑 20 分钟。 每日/每周资讯推荐。和其他资讯有什么不同。 靠做 Notion 的 Template 来赚钱？ 扩展，在已有生态上做内容/工具来赚钱。 07 多邻国 5 个单元。 跑 20 分钟。 08 跑 20 分钟。 多邻国 12 个单元。 Cool～ 那些电影，小说，背后想表达的什么？ 状态管理： https://zustand-demo.</description>
    <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 02:18:27 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>饮食</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/readme</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/readme</guid>
    <description> 控制血糖峰值。控糖革命 .</description>
    <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:10:46 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>《控糖革命》</title>
    <link>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/resource/glucose-revolution</link>
    <guid>https://iamjoel.github.io/dialogue/1-self/2-health/2-food/resource/glucose-revolution</guid>
    <description>作者信息 作者杰西·安佐斯佩（Jessie Inchauspé）是 控糖女神社区 的创始人。是法国年轻生物化学家、营养研究员和健康科普推广人，擅长将尖端科学转化为帮助人们改善身心健康的简单技巧。 我的推荐语 每隔几小时就想吃东西？整天都觉得很累，需要咖啡提神才能过一整天?有睡眠障碍，或醒来时觉得心慌?2期糖尿病?非酒精性脂肪肝？情绪低落，抑郁? 我们会有这个那个的身心问题。通过控糖可以在很大程度上改善身心状况。 《控糖革命》 这本书介绍了血糖峰值会对人造成不利影响的原因，会造成哪些不利影响，以及如何控糖（减少出现血糖峰值）的方法。 本书的作者是法国“葡萄糖女神”、生物化学家杰西·安佐斯佩。书中给出的建议都是有科学依据的。书中的每张血糖曲线图都是为了阐明作者参考和引用的科学发现。她不会从针对一个人的葡萄糖实验或者她个人的实验中得出普遍的结论。 作者创建的线上的控糖女神社区，已经有超过20万会员。该社区帮助很多会员改善身心状况，并重新获得了自信。 希望这本书对大家有帮助～ 核心内容 血糖峰值的出现高峰对人体有很多不利影响。因此要让血糖处于比较稳定的状态。 控制血糖的技巧。 吃饭的顺序。先吃 纤维(蔬菜)，然后吃蛋白质和脂肪，最后吃糖（饭，甜点） 吃完饭适量运动 10 - 20 分钟。 当你特别想吃糖的时候，告诉自己吃糖的危害，并做几次深呼吸。根据我的经验，通常坚持20分钟，这种感觉就会消失。 建议 少吃甜食(含大量果糖)。吃甜食（含有果糖）比吃淀粉类食物（不含果糖）对身体造成的伤害更大。 详细内容 本书给出的建议都是有科学依据的。本书中的每张血糖曲线图都是为了阐明我参考和引用的科学发现。我不会从针对一个人的葡萄糖实验或者我个人的实验中得出普遍的结论。 葡糖糖 葡萄糖的影响 葡萄糖可以瞬间影响我们的感觉，包括饥饿感和心情。一旦我们控制了它，许多问题就会迎刃而解。 葡萄糖以不同的形式存在——淀粉、纤维、果糖和蔗糖。 植物中葡萄糖的作用 植物既可以靠分解葡萄糖来产生能量，也可以原封不动地将葡萄糖作为生长所需的原料。它可以用来构建植物坚硬的树干、柔软的叶子、细长的根和多汁的果实。 淀粉 淀粉由葡萄糖组成，是一条长长的葡萄糖分子链。淀粉是用来储存葡萄糖的。葡萄糖容易溶于身边的任何物质。淀粉不会。淀粉在α-淀粉酶的作用下，会转化葡萄糖。 植物的根茎往往储存大量的葡萄糖。如马铃薯，胡萝卜，山药。种子也含有淀粉，如玉米，水稻，小麦，豆类。 果糖 果糖的甜度大约是葡萄糖的2.</description>
    <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:10:01 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>